{"sn":"001","class":"113年300精選","question":"下列何者不是以外幣收付之非投資型年金保險，保險費的計算基礎","options":[{"option":"預定危險發生率","answer":false},{"option":"預定附加費用率","answer":false},{"option":"預定利率","answer":false},{"option":"預定死亡率","answer":true}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"002","class":"113年300精選","question":"以外幣收付之利率變動型年金保險，保險費的計算基礎為： A 、預定危險發生率 B 、宣告 利率 C 、預定利率 D 、預定附加費用率","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"003","class":"113年300精選","question":"以外幣收付之非投資型年金保險，保險費的計算基礎為： A 、預定危險發生率 B 、預定利 率 C 、預定營業費用率 D 、預定附加費用率","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"004","class":"113年300精選","question":"以外幣收付之非投資型人壽保險，保險費的計算基礎為： A 、預定死亡率 B 、預定利率 C 、預定危險發生率 D 、預定營業費用率","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":true}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"005","class":"113年300精選","question":"年金保險費率的計算基礎為： A 、預定利率 B 、預定死亡率 C 、預定危險發生率 D 、預定 附加費用率","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"006","class":"113年300精選","question":"多數受領人年金保險， 一般可分成：A、定期生存年金 B、連生共存年金 C 、最後生存者年 金 D、連生遺族年金","options":[{"option":"BCD","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"007","class":"113年300精選","question":"年金保險以年金受領人數分類，分為： A 、個人年金保險 B 、多數受領人年金保險 C 、團 體年金保險","options":[{"option":"B","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"AC","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"008","class":"113年300精選","question":"年金保險以年金給付方式分類，分為： A 、終身年金保險 B 、附保證期間之終身年金保險 C 、附保證金額之終身年金保險 D 、定期生存年金","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AD","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"009","class":"113年300精選","question":"年金保險以年金給付始期分類，分為： A 、即期年金保險 B 、遞延年金保險 C 、終期年金 保險","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"BC","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"010","class":"113年300精選","question":"年金累積期間，保險公司依據要保人交付之保險費減去附加費用後，依宣告利率計算年金 保單價值準備金；年金給付開始時、依年金保單價值準備金， 計算年金金額，稱為","options":[{"option":"變額保險","answer":false},{"option":"利率變動型年金保險","answer":true},{"option":"萬能保險","answer":false},{"option":"年金保險","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"011","class":"113年300精選","question":"利率變動型年金保險契約， 年金給付期間之預定利率","options":[{"option":"不得低於年金給付開始日當月 之宣告利率","answer":false},{"option":"不得高於年金給付開始日當月之宣告利率， 但得為負數","answer":false},{"option":"應高於年 金給付開始日當月之宣告利率","answer":false},{"option":"不得高於年金給付開始日當月之宣告利率， 且不得為 負數","answer":true}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"012","class":"113年300精選","question":"依「保險法」第 1 1 9 條規定， 要保人終止保險契約， 而保險費已付足一年以上者，保險 人應於接到通知後","options":[{"option":"半個月內","answer":false},{"option":"一 個月內","answer":true},{"option":"二個月內","answer":false},{"option":"三個月內 償付解 約金","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"013","class":"113年300精選","question":"依「保險法」第 1 1 9 條規定， 要保人終止保險契約， 而保險費已付足一年以上者： A 、 保險人應於接到通知後一個半月內償付解約金 B 、償付解約金之條件及金額， 應載明於保 險契約 C 、解約金之金額不得少於要保人應得保單價值準備金之四分之三 D 、解約金之金 額不得少於受益人應得保單帳戶價值之四分之三 ， 以上敘述何者不正確","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"AD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"014","class":"113年300精選","question":"「保險法施行細則」第 1 1 條規定， 人身保險業以計算保險契約簽單保險費之利率及危險 發生率為基礎，並依主管機關規定方式計算之準備金，稱為","options":[{"option":"保單價值準備金","answer":true},{"option":"責任準備金","answer":false},{"option":"危險發生準備金","answer":false},{"option":"解約價值準備金","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"015","class":"113年300精選","question":"依「保險法」第 1 2 3 條規定，保險人破產時， 受益人對於保險人得請求之保險金額之債 權，以其","options":[{"option":"責任準備金","answer":false},{"option":"保單帳戶價值","answer":false},{"option":"解約金","answer":false},{"option":"保單價值準備金 按訂 約時之保險費率比例計算之","answer":true}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"016","class":"113年300精選","question":"依「保險法」第 1 2 3 條規定，保險人破產時， 受益人對於保險人得請求之保險金額之債 權， 以其保單價值準備金按訂約時之","options":[{"option":"預定利率","answer":false},{"option":"責任準備金利率","answer":false},{"option":"保險費 率比例","answer":true},{"option":"宣告利率 計算之","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"017","class":"113年300精選","question":"依「保險法」第 1 2 4 條規定，","options":[{"option":"健康保險","answer":false},{"option":"人壽保險","answer":true},{"option":"傷害保險","answer":false},{"option":"年 金保險 之要保人、被保險人、受益人， 對於被保險人之保單價值準備金， 有優先受償之 權","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"018","class":"113年300精選","question":"依「保險法」第 13 5 條之 1 規定，","options":[{"option":"生存保險人","answer":false},{"option":"定期保險人","answer":false},{"option":"生死合險 人","answer":false},{"option":"年金保險人 於被保險人生存期間或特定期間內，依照契約給付一次或分期給付一 定金額之責任","answer":true}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"019","class":"113年300精選","question":"保險契約約定， 以被保險人於保險期間內死亡或於保險期間屆滿仍生存時，保險公司依照 契約所約定金額給付保險金者稱為","options":[{"option":"生存保險","answer":false},{"option":"生死合險","answer":true},{"option":"終身保險","answer":false},{"option":"死亡保險","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"020","class":"113年300精選","question":"壽險業之分紅人壽保險業務，該年度由董事會核定之可分配紅利盈餘，其分配予要保人之 比例不得低於","options":[{"option":"百分之八十","answer":false},{"option":"百分之七十","answer":true},{"option":"百分之六十","answer":false},{"option":"百分之五十","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"021","class":"113年300精選","question":"養老保險就是將","options":[{"option":"定期保險及生存保險","answer":true},{"option":"定期保險及死亡保險","answer":false},{"option":"終身保險及 死亡保險","answer":false},{"option":"終身保險及生存保險 結合在一起的保險","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"022","class":"113年300精選","question":"以外幣收付之非投資型人壽保險，依保險事故區分， 分為","options":[{"option":"生存保險及生死合險","answer":false},{"option":"死亡保險及生死合險","answer":false},{"option":"死亡保險、生存保險及生死 合險","answer":true},{"option":"死亡保險及生存保險","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"023","class":"113年300精選","question":"依「保險法」第 1 1 9 條規定， 要保人終止保險契約、而保險費已付足一年以上者，保險 人應於接到通知後一個月內償付解約金， 其金額不得少於要保人應得","options":[{"option":"保單現金價值 四分之三","answer":false},{"option":"保單帳戶價值二分之一","answer":false},{"option":"保單價值準備金之四分之三","answer":true},{"option":"保單價值 準備金之四分之一","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"024","class":"113年300精選","question":"以被保險人於保險期間內仍然生存時，保險公司依照契約約定的金額給付的保險， 稱為","options":[{"option":"生死合險","answer":false},{"option":"年金保險","answer":false},{"option":"生存保險","answer":true},{"option":"死亡保險","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"025","class":"113年300精選","question":"人身保險業自 9 2 年 1 月 1 日起新銷售之人壽保險單， 計算保險費率之生命表","options":[{"option":"以國 民生命表為基礎","answer":false},{"option":"得自行決定","answer":true},{"option":"以台灣壽險業第四回經驗生命表為基礎","answer":false},{"option":"以 台灣壽險業第三回經驗生命表為基礎","answer":false}],"remark":"二","felo":"","pic":""}
{"sn":"026","class":"113年300精選","question":"以外幣收付之非投資型年金保險， 責任準備金提存方式， 年金保險最低責任準備金之提存","options":[{"option":"計算方法由公司自行訂定","answer":false},{"option":"自動調整精算公式","answer":false},{"option":"以平衡準備金制為原則","answer":true},{"option":"以年金保單價值準備金全額提存","answer":false}],"remark":"二","felo":"","pic":""}
{"sn":"027","class":"113年300精選","question":"自 9 4 年 6 月 2 日起簽發之利率變動型年金保險契約， 其責任準備金提存方式， 年金累積 期間","options":[{"option":"以平衡準備金制提存","answer":false},{"option":"以計算公式提存","answer":false},{"option":"依「保險業各種準備金提存 辦法」第 1 0 條規定提存","answer":false},{"option":"以年金保單價值準備金全額提存","answer":true}],"remark":"二","felo":"","pic":""}
{"sn":"028","class":"113年300精選","question":"依「保險法」第 14 5 條規定，保險業於營業年度屆滿時， 應分別依保險種類， 計算其應 提存之各種","options":[{"option":"解約金","answer":false},{"option":"責任準備金","answer":true},{"option":"保單價值準備金","answer":false},{"option":"保險給付 ， 記載 於特設之帳簿","answer":false}],"remark":"二","felo":"","pic":""}
{"sn":"029","class":"113年300精選","question":"保險期間超過一年之人壽保險契約， 其最低責任準備金之提存， 88 年 1 月 1 日起訂定之契 約， 其純保險費較 2 5 年繳費 2 5 滿期生死合險為大者","options":[{"option":"採 2 0 年繳費終身保險修正 制","answer":false},{"option":"採 2 0 年滿期生死合險修正制","answer":false},{"option":"採 1 年定期修正制","answer":false},{"option":"採 2 5 年滿期生死合 險修正制","answer":true}],"remark":"二","felo":"","pic":""}
{"sn":"030","class":"113年300精選","question":"保險期間超過一年之人壽保險契約， 其最低責任準備金之提存， 9 5 年 1 月 1 日起訂定之 契約， 其純保險費較 2 0 年繳費終身保險為大者","options":[{"option":"採 2 0 年滿期生死合險修正制","answer":false},{"option":"採 2 0 年繳費終身保險修正制","answer":true},{"option":"採 1 年定期修正制","answer":false},{"option":"採 2 5 年滿期生死合險 修正制","answer":false}],"remark":"二","felo":"","pic":""}
{"sn":"031","class":"113年300精選","question":"若利率變動型年金保險於年金累積期間內附有保證利率者，於","options":[{"option":"累積期間前三年","answer":false},{"option":"其他非利率保證期間","answer":false},{"option":"年金累積期間內","answer":false},{"option":"利率保證期間內 應比照人身保險業 就其經營萬能保險業務應提存之各種準備金規範之附保證利率的萬能保險責任準備金計算 方式計提","answer":true}],"remark":"二","felo":"","pic":""}
{"sn":"032","class":"113年300精選","question":"若利率變動型年金保險於年金累積期間內附有保證利率者，於利率保證期間內應比照人身 保險業就其經營","options":[{"option":"不分紅人壽保險","answer":false},{"option":"萬能保險","answer":true},{"option":"分紅人壽保險","answer":false},{"option":"利率變 動型壽險 業務應提存之各種準備金規範之附保證利率的萬能保險責任準備金計算方式計 提","answer":false}],"remark":"二","felo":"","pic":""}
{"sn":"033","class":"113年300精選","question":"人身保險業自 9 2 年 1 月 1 日起新銷售之人壽保險單， 計提責任準備金之生命表應以","options":[{"option":"自行決定","answer":false},{"option":"依台灣壽險業第三回經驗生命表為基礎","answer":true},{"option":"依台灣壽險業第四回經 驗生命表為基礎","answer":false},{"option":"XXXXXXXXXXXXX","answer":false}],"remark":"二","felo":"","pic":""}
{"sn":"034","class":"113年300精選","question":"有關以外幣收付之非投資型人壽保險之責任準備金之敘述，何者不正確","options":[{"option":"必須分別按 照保險期間， 計算出各種保險的準備金， 記載於特設之帳簿","answer":true},{"option":"保險公司必須平日有所 準備","answer":false},{"option":"責任準備金的計算， 牽涉到相當複雜的精算技術","answer":false},{"option":"準備方法是將純保險費 扣除應給付的保險金後的大部份資金提存保管","answer":false}],"remark":"二","felo":"","pic":""}
{"sn":"035","class":"113年300精選","question":"依「保險法」第 14 5 條規定，保險業於營業年度屆滿時， 應分別依","options":[{"option":"保險期間","answer":false},{"option":"繳費期間","answer":false},{"option":"保險種類","answer":true},{"option":"所繳保費 ， 計算其應提存之各種責任準備金， 記載於 特設之帳簿","answer":false}],"remark":"二","felo":"","pic":""}
{"sn":"036","class":"113年300精選","question":"若利率變動型年金保險於年金累積期間內附有保證利率，於利率保證期間內應比照","options":[{"option":"利率變動型人壽保險最低責任準備金計算方式","answer":false},{"option":"利率變動型年金保險費率相關 規範所定方式","answer":false},{"option":"年金保險費率相關規範所定方式","answer":false},{"option":"人身保險業就其經營萬能保險 業務應提存之各種準備金規範之附保證利率的萬能保險責任準備金計算方式 計提責任準備 金","answer":true}],"remark":"二","felo":"","pic":""}
{"sn":"037","class":"113年300精選","question":"","options":[{"option":"以外幣收付之投資型人壽保險","answer":false},{"option":"以外幣收付之非投資型年金保險","answer":false},{"option":"以外幣 收付之投資型年金保險","answer":true},{"option":"以外幣收付之非投資型人壽保險 於年金累積期間屆滿時將連 結標的全部處分出售， 並轉換為一般帳簿之即期年金保險者， 得約定以新臺幣給付年金","answer":false}],"remark":"三","felo":"","pic":""}
{"sn":"038","class":"113年300精選","question":"9 5 年 3 月 1 4 日金管會保險局及保險事業發展中心就開放外幣傳統型保單與中央銀行外 匯局交換意見， 中央銀行表示在下列哪些配套措施下， 可正面考量開放外幣傳統型保單： A 、風險充分告知 B 、金融業跨業經營 C 、保險費收取方式 D 、各類外幣商品稅賦公平","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":true}],"remark":"三","felo":"","pic":""}
{"sn":"039","class":"113年300精選","question":"人身保險業經營以外幣收付之非投資型人身保險業務，險種以下列何者為限，並須經中央 銀行許可： A 、人壽保險 B 、年金保險 C 、健康保險 D 、傷害保險","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"A","answer":false}],"remark":"三","felo":"","pic":""}
{"sn":"040","class":"113年300精選","question":"人身保險業辦理以人民幣收付之非投資型人身保險商品， 其繳費年期應至少幾年以上","options":[{"option":"5 年","answer":false},{"option":"4 年","answer":true},{"option":"3 年","answer":false},{"option":"6 年","answer":false}],"remark":"三","felo":"","pic":""}
{"sn":"041","class":"113年300精選","question":"人身保險業辦理以外幣收付之非投資型人身保險業務，健康保險之給付項目， 以下列何者 為限： A 、豁免保險費 B 、一 次性給付之癌症疾病 C 、一次性給付之重大疾病或特定疾病 D、一次性給付之失能","options":[{"option":"A","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":true}],"remark":"三","felo":"","pic":""}
{"sn":"042","class":"113年300精選","question":"中央銀行於 9 6 年 8 月份首次核准人壽保險公司得辦理以外幣收付之投資型保險單為質之 外幣放款業務，惟質借金額","options":[{"option":"以保單帳戶價值兩成為上限","answer":false},{"option":"以純屬保險部分之保 單價值準備金兩成為上限","answer":true},{"option":"以純屬保險部分之保單價值準備金五成為上限","answer":false},{"option":"保單 價值準備金五成為上限","answer":false}],"remark":"三","felo":"","pic":""}
{"sn":"043","class":"113年300精選","question":"金管會已開放哪幾種外幣計價之非投資型人身保險商品： A 、美元 B 、澳幣 C 、歐元 D 、 人民幣","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"A","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"ACD 計價之非投資型人身保險商品","answer":false}],"remark":"三","felo":"","pic":""}
{"sn":"044","class":"113年300精選","question":"保險業經營以外幣收付之投資型保險業務及外幣收付之投資型年金保險，於年金累積期間 屆滿時轉換為一般帳簿之即期年金保險，得約定以新臺幣給付年金者， 須分別經","options":[{"option":"中 央銀行","answer":true},{"option":"金管會","answer":false},{"option":"中華民國人壽保險商業同業公會","answer":false},{"option":"保發中心 之許可","answer":false}],"remark":"三","felo":"","pic":""}
{"sn":"045","class":"113年300精選","question":"為提供消費者更多元外幣保險商品選擇， 以滿足外幣保險保障需求， 金管會於 1 0 3 年 1 2 月 3 0 日修正「人身保險業辦理以外幣收付之非投資型人身保險業務應具備資格條件及 注意事項」第 4 點，開放","options":[{"option":"人壽保險","answer":false},{"option":"傷害保險","answer":false},{"option":"年金保險","answer":false},{"option":"健康保險 為人身保險業得經營之業務範圍","answer":true}],"remark":"三","felo":"","pic":""}
{"sn":"046","class":"113年300精選","question":"依「人身保險業辦理以外幣收付之非投資型人身保險業務應具備資格條件及注意事項」規 定，人身保險業可辦理：Ａ、美元 Ｂ、歐元 Ｃ、日幣 Ｄ、澳幣 Ｅ、人民幣 之非投資型健 康保險業務","options":[{"option":"ＡＢＣＤＥ","answer":false},{"option":"ＡＢＤＥ","answer":true},{"option":"ＡＢＣＤ","answer":false},{"option":"ＡＢＣＥ","answer":false}],"remark":"三","felo":"","pic":""}
{"sn":"047","class":"113年300精選","question":"人身保險業可辦理以何種幣別收付之非投資型健康保險業務Ａ、美元Ｂ、歐元Ｃ、澳幣Ｄ、人民幣","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"A","answer":false}],"remark":"三","felo":"","pic":""}
{"sn":"048","class":"113年300精選","question":"以外幣收付之非投資型人身保險契約與Ａ、新臺幣收付之投資型保險契約Ｂ、外幣收付之 投資型人身保險契約Ｃ、新臺幣收付之非投資型保險契約Ｄ、外幣收付之人身保險契約","options":[{"option":"ＡＢ","answer":false},{"option":"ＡＢＣ","answer":false},{"option":"ＢＤ","answer":false},{"option":"ＡＣ 不得辦理契約轉換","answer":true}],"remark":"四","felo":"","pic":""}
{"sn":"049","class":"113年300精選","question":"下列哪些契約不得與以美元收付之非投資型人身保險契約辦理契約轉換：Ａ、新臺幣收付 之投資型保險契約 Ｂ、美元收付之投資型保險契約Ｃ、新臺幣收付之非投資型保險契約 Ｄ、以上皆可","options":[{"option":"ＡＢＣ","answer":false},{"option":"ＡＣ","answer":false},{"option":"ＡＢＤ","answer":false},{"option":"ＡＣＤ","answer":true}],"remark":"四","felo":"","pic":""}
{"sn":"050","class":"113年300精選","question":"下列哪些契約不得與以歐元收付之非投資型人身保險契約辦理契約轉換？Ａ、新臺幣收付 之投資型保險契約 Ｂ、歐元收付之投資型人身保險契約 Ｃ、新臺幣收付之非投資型保險契 約 Ｄ、以上皆可","options":[{"option":"ＡＢＣ","answer":false},{"option":"ＢＣＤ","answer":false},{"option":"ＡＢＤ","answer":false},{"option":"D","answer":true}],"remark":"四","felo":"","pic":""}
{"sn":"051","class":"113年300精選","question":"依保險業辦理外匯業務管理辦法第１３條規定，以外幣收付之保險，其相關款項","options":[{"option":"得 以外幣收付","answer":false},{"option":"均不得以新臺幣收付","answer":true},{"option":"均不得以外幣收付","answer":false},{"option":"得以新臺幣收付","answer":false}],"remark":"四","felo":"","pic":""}
{"sn":"052","class":"113年300精選","question":"辦理人身保險外幣保單再保險業務，哪兩人應約定再保費及再保賠款等相關款項收付之外 幣幣別，不得以新臺幣收付，亦不得約定新臺幣與外幣或各幣別間之相互變換","options":[{"option":"保險 人與被保險人","answer":false},{"option":"再保險人與原保險人","answer":true},{"option":"保險人與受益人","answer":false},{"option":"保險人與要保人","answer":false}],"remark":"四","felo":"","pic":""}
{"sn":"053","class":"113年300精選","question":"以外幣收付之非投資型人身保險契約與","options":[{"option":"外幣收付之人身保險契約，不得辦理契約轉 換","answer":false},{"option":"新臺幣收付之人身保險契約，不得辦理契約轉換","answer":true},{"option":"新臺幣收付之非投資型保 險契約，得辦理契約轉換","answer":false},{"option":"新臺幣收付之投資型保險契約，得辦理契約轉換","answer":false}],"remark":"四","felo":"","pic":""}
{"sn":"054","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」第１３條規定，以外幣收付之","options":[{"option":"投資型年金保險","answer":true},{"option":"非投資型人壽保險","answer":false},{"option":"投資型人壽保險","answer":false},{"option":"非投資型年金保險 累積期間屆滿 時轉換為㇐般帳簿之即期年金保險，得約定以新臺幣給付年金，並由保險業依外匯收支或 交易申報辦法等有關規定辦理結匯","answer":false}],"remark":"四","felo":"","pic":""}
{"sn":"055","class":"113年300精選","question":"以外幣收付之非投資型人身保險契約與","options":[{"option":"外幣收付之人身保險契約，不得辦理契約轉 換","answer":false},{"option":"新臺幣收付之人身保險契約，不得辦理契約轉換","answer":true},{"option":"新臺幣收付之非投資型保 險契約，得辦理契約轉換","answer":false},{"option":"新臺幣收付之投資型保險契約，得辦理契約轉換","answer":false}],"remark":"四","felo":"","pic":""}
{"sn":"056","class":"113年300精選","question":"以歐元收付之非投資型人身保險契約與：Ａ、新臺幣收付之投資型保險契約 Ｂ、美元收付 之投資型人身保險契約 Ｃ、新臺幣收付之非投資型保險契約 Ｄ、歐元收付之投資型人身保 險契約 ，不得辦理契約轉換","options":[{"option":"ＢＣＤ","answer":false},{"option":"ＡＢＣ","answer":true},{"option":"ＡＢＤ","answer":false},{"option":"ＡＣＤ","answer":false}],"remark":"四","felo":"","pic":""}
{"sn":"057","class":"113年300精選","question":"要保人購買㇐個定期壽險，保險金額１０萬美元，訂約時新臺幣對美元之匯率為３1，五年 後被保險人身故，保險公司給付死亡保險金時，新臺幣對美元之匯率為３0，受益人將美元 兌換為新臺幣，以下何者正確","options":[{"option":"會產生匯兌損失新臺幣１０萬元","answer":true},{"option":"美元升值","answer":false},{"option":"會產生匯兌利益新臺幣１0萬元","answer":false},{"option":"新臺幣貶值","answer":false}],"remark":"五","felo":"","pic":""}
{"sn":"058","class":"113年300精選","question":"壽險業辦理澳幣及歐元計價之非投資型人身保險商品相關業務時，仍應確實瞭解保戶未來 有：Ａ、外幣需求 Ｂ、承受利率風險能力 Ｃ、承受匯率風險能力 Ｄ、承受市場風險能力","options":[{"option":"Ａ","answer":false},{"option":"ＡＣ","answer":true},{"option":"ＡＢ","answer":false},{"option":"ＡＤ","answer":false}],"remark":"五","felo":"","pic":""}
{"sn":"059","class":"113年300精選","question":"訂立以外幣收付之非投資型人身保險契約時，保險費、保險給付、費用及其他款項之收付 ，保險人應與要保人事先約定","options":[{"option":"以外匯存款戶存撥","answer":true},{"option":"以新臺幣存款戶存撥","answer":false},{"option":"由業務員前往要保人指定地點收付","answer":false},{"option":"親赴保險公司辦理收付","answer":false}],"remark":"五","felo":"","pic":""}
{"sn":"060","class":"113年300精選","question":"新臺幣對美元之匯率由３３變為３１，表示原１美元可兌換新臺幣３３元，變為１美元僅 可兌換新臺幣３１元，表示","options":[{"option":"美元部位有匯兌利益","answer":false},{"option":"新臺幣升值","answer":true},{"option":"新臺幣貶 值","answer":false},{"option":"美元升值","answer":false}],"remark":"五","felo":"","pic":""}
{"sn":"061","class":"113年300精選","question":"「管理外匯條例」第１條明定，制定本條例係為：Ａ、平衡國際收支 Ｂ、穩定金融 Ｃ、實 施外匯管理 Ｄ、維持對內及對外幣值之穩定","options":[{"option":"ＡＢ","answer":false},{"option":"Ａ","answer":false},{"option":"ＡＢＣ","answer":true},{"option":"ＡＢ ＣＤ","answer":false}],"remark":"六","felo":"","pic":""}
{"sn":"062","class":"113年300精選","question":"中央銀行於９６年４月２３日訂定發布哪個法規，以供保險業辦理外匯業務遵循","options":[{"option":"外 匯收支或交易申報辦法","answer":false},{"option":"銀行業辦理外匯業務管理辦法","answer":false},{"option":"保險業辦理外匯業務管 理辦法","answer":true},{"option":"管理外匯條例","answer":false}],"remark":"六","felo":"","pic":""}
{"sn":"063","class":"113年300精選","question":"中華民國境內新臺幣五十萬元以上等值外匯收支或交易之資金所有者或需求者，應依","options":[{"option":"外匯收支或交易申報辦法","answer":true},{"option":"管理外匯條例","answer":false},{"option":"保險業辦理外匯業務管理辦法","answer":false},{"option":"保險法 申報","answer":false}],"remark":"六","felo":"","pic":""}
{"sn":"064","class":"113年300精選","question":"以新臺幣收付之投資型保險契約， 其結匯事宜應依中央銀行訂定之","options":[{"option":"管理外匯條例","answer":false},{"option":"銀行業辦理外匯業務管理辦法","answer":false},{"option":"保險業辦理外匯業務管理辦法","answer":false},{"option":"外匯收支或 交易申報辦法 等有關規定辦理","answer":true}],"remark":"六","felo":"","pic":""}
{"sn":"065","class":"113年300精選","question":"訂立投資型保險契約時，保險人就要保人或受益人投資權益之保護，應依","options":[{"option":"投資型 保險商品管理規則","answer":false},{"option":"投資型保險投資管理辦法","answer":true},{"option":"保險業辦理國外投資管理辦法","answer":false},{"option":"保險業辦理國外投資範圍及內容準則 及其他有關法令規定記載相關條文","answer":false}],"remark":"六","felo":"","pic":""}
{"sn":"066","class":"113年300精選","question":"中華民國境內","options":[{"option":"新臺幣五十萬元","answer":true},{"option":"新臺幣三十萬元","answer":false},{"option":"新臺幣一百五十萬元以 上","answer":false},{"option":"新臺幣一百萬元 以上等值外匯收支或交易之資金所有者或需求者， 應依「外匯收 支或交易申報辦法」申報","answer":false}],"remark":"六","felo":"","pic":""}
{"sn":"067","class":"113年300精選","question":"中華民國境內新臺幣五十萬元以上等值外匯收支或交易之","options":[{"option":"保險人","answer":false},{"option":"要保人","answer":false},{"option":"資金所有者或需求者","answer":true},{"option":"受益人 ， 應依「外匯收支或交易申報辦法」申報","answer":false}],"remark":"六","felo":"","pic":""}
{"sn":"068","class":"113年300精選","question":"配合以外幣收付之非投資型人身保險業務之開放， 為利業者辦理該項業務有所遵循， 金管 會於","options":[{"option":"9 6 年 8 月 2 8 日訂定管理外匯條例","answer":false},{"option":"9 6 年 4 月 2 3 日訂定外匯收支或 交易辦法","answer":false},{"option":"94 年 9 月 12 日訂定保險業辦理外匯業務管理辦法","answer":false},{"option":"96 年 8 月 2 9 日訂定發布人身保險業辦理以外幣收付之非投資型人身保險業務應具備資格條件及注意 事項","answer":true}],"remark":"六","felo":"","pic":""}
{"sn":"069","class":"113年300精選","question":"「保險業辦理外匯業務管理辦法」中有關保險業之規定， 適用於","options":[{"option":"保險業","answer":false},{"option":"外國 保險業","answer":false},{"option":"再保險業","answer":false},{"option":"以上皆適用","answer":true}],"remark":"六","felo":"","pic":""}
{"sn":"070","class":"113年300精選","question":"依「管理外匯條例」第 2 2 條規定， 以非法買賣外匯為常業者，處","options":[{"option":"三年","answer":true},{"option":"二年","answer":false},{"option":"五年","answer":false},{"option":"一年 以下有期徒刑、拘役或科或併科與營業總額等值之罰金， 其外匯及 價金沒收之","answer":false}],"remark":"七","felo":"","pic":""}
{"sn":"071","class":"113年300精選","question":"依「管理外匯條例」第 2 3 條規定，依本條例規定應追繳之外匯， 其不以外匯歸還者，","options":[{"option":"處新臺幣三百萬元以下罰鍰","answer":false},{"option":"科以相當於應追繳外幣金額以下之罰鍰","answer":true},{"option":"處三 年以下有期徒刑","answer":false},{"option":"處一年以下有期徒刑","answer":false}],"remark":"七","felo":"","pic":""}
{"sn":"072","class":"113年300精選","question":"依「管理外匯條例」第 2 4 條規定， 攜帶外幣出入國境， 申報不實者，","options":[{"option":"處新臺幣三 百萬元以下罰鍰","answer":false},{"option":"處三年以下有期徒刑","answer":false},{"option":"其超過申報部分沒入之","answer":true},{"option":"處一年以 下有期徒刑","answer":false}],"remark":"七","felo":"","pic":""}
{"sn":"073","class":"113年300精選","question":"新臺幣五十萬元以上之等值外匯收支或交易， 故意不為申報或申報不實者，依「管理外匯 條例」第 2 0 條第 1 項規定","options":[{"option":"處新臺幣五萬元以上八十萬元以下罰鍰","answer":false},{"option":"處新臺幣 一 萬元以上二十萬元以下罰鍰","answer":false},{"option":"處新臺幣三萬元以上六十萬元以下罰鍰","answer":true},{"option":"處新臺 幣二萬元以上五十萬元以下罰鍰","answer":false}],"remark":"七","felo":"","pic":""}
{"sn":"074","class":"113年300精選","question":"依「管理外匯條例」第 2 4 條規定， 攜帶外幣出入國境， 不依第 1 1 條規定報明登記者，","options":[{"option":"沒入之","answer":true},{"option":"處三年以下有期徒刑","answer":false},{"option":"處新臺幣三百萬元以下罰鍰","answer":false},{"option":"處一年 以下有期徒刑","answer":false}],"remark":"七","felo":"","pic":""}
{"sn":"075","class":"113年300精選","question":"「管理外匯條例」第 5 條規定， 外匯調度及收支計劃之擬訂，由","options":[{"option":"管理外匯之行政主 管機關","answer":false},{"option":"財政部","answer":false},{"option":"國際貿易主管機關","answer":false},{"option":"掌理外匯業務機關 辦理","answer":true}],"remark":"八","felo":"","pic":""}
{"sn":"076","class":"113年300精選","question":"「管理外匯條例」第 5 條規定， 指定銀行辦理外匯業務，並督導之，由","options":[{"option":"金管會","answer":false},{"option":"管理外匯之行政主管機關","answer":false},{"option":"掌理外匯業務機關","answer":true},{"option":"經濟部 辦理","answer":false}],"remark":"八","felo":"","pic":""}
{"sn":"077","class":"113年300精選","question":"「管理外匯條例」第 5 條規定， 調節外匯供需， 以維持有秩序之外匯市場，由","options":[{"option":"管理 外匯之行政主管機關","answer":false},{"option":"經濟部","answer":false},{"option":"掌理外匯業務機關","answer":true},{"option":"金管會 辦理","answer":false}],"remark":"八","felo":"","pic":""}
{"sn":"078","class":"113年300精選","question":"人身保險業經營以外幣收付之非投資型人身保險業務，險種以人壽保險、年金保險、健康 保險為限，並須經何者許可","options":[{"option":"中華民國人壽保險商業同業公會","answer":false},{"option":"金管會","answer":false},{"option":"中 央銀行","answer":true},{"option":"財政部","answer":false}],"remark":"八","felo":"","pic":""}
{"sn":"079","class":"113年300精選","question":"申報義務人辦理新臺幣結匯申報時， 應依據外匯收支或交易有關合約等證明文件，誠實填 妥「外匯收支或交易申報書」， 經由許可辦理外匯業務之何者向中央銀行申報","options":[{"option":"保險 業","answer":false},{"option":"銀行業","answer":true},{"option":"信託業","answer":false},{"option":"證券業","answer":false}],"remark":"八","felo":"","pic":""}
{"sn":"080","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」第 1 1 條第 3 項規定，保險業辦理外匯業務應確實依 收付之款項向","options":[{"option":"財政部","answer":false},{"option":"金管會","answer":false},{"option":"中央銀行","answer":false},{"option":"銀行業 辦理結匯， 並應將 結匯明細資料留存以供查核","answer":true}],"remark":"八","felo":"","pic":""}
{"sn":"081","class":"113年300精選","question":"再保險業者之經營其有涉及外匯業務者","options":[{"option":"應經金管會","answer":false},{"option":"應經中央銀行","answer":true},{"option":"應經 金管會及中央銀行","answer":false},{"option":"無須經中央銀行 許可後始得辦理","answer":false}],"remark":"八","felo":"","pic":""}
{"sn":"082","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」第 4 條規定，保險業有關外匯業務之經營 ， 應向何單 位申請許可後， 始得辦理","options":[{"option":"中華民國人壽保險商業同業公會","answer":false},{"option":"金管會","answer":false},{"option":"中央 銀行","answer":true},{"option":"財政部","answer":false}],"remark":"八","felo":"","pic":""}
{"sn":"083","class":"113年300精選","question":"依照「管理外匯條例」規定， 國庫對外債務之保證、管理及其清償之稽催， 由何者辦理","options":[{"option":"管理外匯之行政主管機關","answer":true},{"option":"管理外匯之業務機關","answer":false},{"option":"財政部","answer":false},{"option":"中央銀行","answer":false}],"remark":"八","felo":"","pic":""}
{"sn":"084","class":"113年300精選","question":"依據中央銀行法第35 條第2 項規定，銀行及其他事業申請辦理外匯業務應具備之條件、審查 程序、核准指定、業務範圍、廢止指定及其他應遵循事項之辦法，由","options":[{"option":"金管會","answer":false},{"option":"財政部","answer":false},{"option":"中央銀行","answer":true},{"option":"金管會會同中央銀行 定之","answer":false}],"remark":"八","felo":"","pic":""}
{"sn":"085","class":"113年300精選","question":"「管理外匯條例」第 3 條規定， 管理外匯之行政主管機關為","options":[{"option":"金融監督管理委員會","answer":true},{"option":"國貿局","answer":false},{"option":"內政部","answer":false},{"option":"交通部","answer":false}],"remark":"八","felo":"","pic":""}
{"sn":"086","class":"113年300精選","question":"「管理外匯條例」第 4 條規定，政府及公營事業外幣債權、債務之監督與管理，由","options":[{"option":"國際貿易主管機關","answer":false},{"option":"管理外匯之業務機關","answer":false},{"option":"管理外匯之行政主管機關","answer":true},{"option":"中央 銀行 辦理","answer":false}],"remark":"八","felo":"","pic":""}
{"sn":"087","class":"113年300精選","question":"「管理外匯條例」第 5 條規定， 外國貨幣、票據及有價證券之買賣，由","options":[{"option":"管理外匯之 行政主管機關","answer":false},{"option":"財政部","answer":false},{"option":"掌理外匯業務機關","answer":true},{"option":"國際貿易主管機關 辦理","answer":false}],"remark":"八","felo":"","pic":""}
{"sn":"088","class":"113年300精選","question":"人身保險業經營以外幣收付之非投資型人身保險業務，應遵循","options":[{"option":"金管會","answer":false},{"option":"中央銀 行","answer":false},{"option":"中華民國人壽保險商業同業公會","answer":true},{"option":"財團法人保險事業發展中心 所訂之客戶適 合度規範","answer":false}],"remark":"八","felo":"","pic":""}
{"sn":"089","class":"113年300精選","question":"依「人身保險業辦理以外幣收付之非投資型人身保險業務應具備資格條件及注意事項」第 1 1 點規定， 人身保險業應依主管機關規定之格式、內容及期限，將以外幣收付之非投資 型人身保險業務相關統計報表向","options":[{"option":"中央銀行","answer":false},{"option":"向主管機關或財團法人保險事業發 展中心","answer":true},{"option":"中華民國人壽保險商業同業公會","answer":false},{"option":"金管會銀行局 申報， 以供主管機關監 理之用","answer":false}],"remark":"八","felo":"","pic":""}
{"sn":"090","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」第１２條規定","options":[{"option":"金管會檢查局","answer":false},{"option":"中央銀行","answer":true},{"option":"財政部","answer":false},{"option":"金管會銀行局及保險局 於必要時得派員查閱保險業辦理外匯業務有關帳 冊文件，或要求其於期限內據實提出財務報告或其他相關資料","answer":false}],"remark":"八","felo":"","pic":""}
{"sn":"091","class":"113年300精選","question":"依「管理外匯條例」第１８條規定，中央銀行應將外匯之買賣、結存、結欠及對外保證責 任額，按期彙報","options":[{"option":"行政院","answer":false},{"option":"總統府","answer":false},{"option":"財政部","answer":false},{"option":"金管會","answer":true}],"remark":"八","felo":"","pic":""}
{"sn":"092","class":"113年300精選","question":"依「管理外匯條例」第２條規定，所謂外匯中有關外國有價證券之種類，由","options":[{"option":"外匯業 務機關","answer":true},{"option":"外匯行政主管機關","answer":false},{"option":"財政部","answer":false},{"option":"金管會 核定之","answer":false}],"remark":"八","felo":"","pic":""}
{"sn":"093","class":"113年300精選","question":"「保險法」第１４６條之３規定，保險業辦理放款項目不包括","options":[{"option":"以動產或不動產為擔 保之放款","answer":false},{"option":"公司保證之放款","answer":true},{"option":"人壽保險業以各該保險業所簽發之人壽保險單為質 之放款","answer":false},{"option":"以合於保險法第１４６條之１之有價證券為質之放款","answer":false}],"remark":"九","felo":"","pic":""}
{"sn":"094","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」第３條規定，保險業得辦理之外匯業務之敘述，何者 正確：Ａ、以外幣收付之財產保險業務 Ｂ、以外幣收付之財產保險之保險單為質之外幣放 款 Ｃ、財富管理業務涉及外匯業務之經營者 Ｄ、辦理擔任外幣聯合貸款案參加行之外幣放 款業務","options":[{"option":"ＡＢＣ","answer":false},{"option":"ＡＢ","answer":false},{"option":"ＡＢＣＤ","answer":false},{"option":"ＡＣＤ","answer":true}],"remark":"九","felo":"","pic":""}
{"sn":"095","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」第４條規定，保險業得申請辦理第３條各款全部或㇐ 部之業務項目，","options":[{"option":"由金管會依其法規遵循情形","answer":false},{"option":"由金管會依其自有資本與風險資 本之比率","answer":false},{"option":"由中央銀行依其業務需要","answer":true},{"option":"由中央銀行依其財務狀況 ，於該條各款範 圍內分別許可之","answer":false}],"remark":"九","felo":"","pic":""}
{"sn":"096","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」規定，保險業得申請辦理下列哪些外匯業務： A 、以 外幣收付之人身保險業務 B 、以外幣收付之非投資型年金保險，於年金累積期間屆滿時轉 換為一般帳簿之即期年金保險，約定以新臺幣給付年金者 C 、財富管理業務涉及外匯業務 之經營者 D 、以外幣收付之人身保險業務及以其保險單為質之新臺幣放款","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"CD","answer":false},{"option":"AC","answer":true}],"remark":"九","felo":"","pic":""}
{"sn":"097","class":"113年300精選","question":"有關「保險業辦理外匯業務管理辦法」第 4 條之敘述，何者正確： A 、未經中央銀行許可 之外匯業務不得辦理 B 、保險業有關外匯業務之經營 ， 應向中央銀行申請許可後， 始得辦 理 C 、保險業得申請辦理第 3 條各款全部或一部之業務項目， 由中央銀行依其財務狀況， 於該條各款範圍內分別許可 D 、保險業辦理外匯業務應向金管會報備即向中央銀行申請許 可","options":[{"option":"AD","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"C","answer":false},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":"九","felo":"","pic":""}
{"sn":"098","class":"113年300精選","question":"再保險業者得申請辦理「保險業辦理外匯業務管理辦法」第 3 條規定之哪項外匯業務","options":[{"option":"以外幣收付之人身保險業務","answer":false},{"option":"以外幣收付之投資型年金保險業務","answer":false},{"option":"其他經中 央銀行許可辦理之外匯業務","answer":true},{"option":"以外幣收付之人身保險單為質之外幣放款業務","answer":false}],"remark":"九","felo":"","pic":""}
{"sn":"099","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」第 1 0 條規定，保險業辦理各項外匯業務，應先確實","options":[{"option":"辨識顧客身分或基本登記資料","answer":true},{"option":"瞭解財富來源","answer":false},{"option":"瞭解客戶需求","answer":false},{"option":"瞭解 財務背景 及憑辦文件是否符合規定","answer":false}],"remark":"十","felo":"","pic":""}
{"sn":"100","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」第 5 條規定， 外國保險業申請辦理外匯業務，應由","options":[{"option":"在我國境內設立之分支機構","answer":true},{"option":"區域總部","answer":false},{"option":"保險業負責人","answer":false},{"option":"總機構 備文， 檢附第 6 條規定書件向中央銀行申請許可","answer":false}],"remark":"十","felo":"","pic":""}
{"sn":"101","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」第 5 條規定，保險業申請辦理外匯業務，除本辦法另 有規定者外，應由","options":[{"option":"總機構","answer":true},{"option":"區域總部","answer":false},{"option":"在我國境內設立之分支機構","answer":false},{"option":"保險業負責人 備文， 檢附第 6 條規定書件向中央銀行申請許可","answer":false}],"remark":"十","felo":"","pic":""}
{"sn":"102","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」第 6 條規定，保險業申請辦理該辦法第 3 條外匯業務 時， 應檢附下列那些書件： A 、金管會核發之營業執照影本 B 、要保書及保單條款 C 、董 事會決議辦理各該業務議事錄或外國保險公司總公司（或區域總部）授權書 D 、金管會核准辦 理各該業務之證明文件","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true}],"remark":"十","felo":"","pic":""}
{"sn":"103","class":"113年300精選","question":"保險業申請辦理「保險業辦理外匯業務管理辦法」第 3 條外匯業務時， 應檢附哪些書件： A 、重要事項告知書 B 、外幣自有資金證明文件 C 、營業計畫書 D 、外國人壽保險公司在 我國境內設立之分支機構授權書 E 、金管會核准辦理各該業務之證明文件","options":[{"option":"BD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"AC","answer":true},{"option":"AB","answer":false}],"remark":"十","felo":"","pic":""}
{"sn":"104","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」第 7 條規定，保險業申請辦理外匯業務時， 有下列何 種情形， 經通知限期補正， 屆期未補正者， 中央銀行得退回其申請案件 A 、最近一年有違 反保險法相關規定情節重大 B 、自有資本與風險資本之比率為百分之二百 C 、所送各項書 件不完備 D 、應記載事項不充分","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"CD","answer":true}],"remark":"十","felo":"","pic":""}
{"sn":"105","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」第 8 條規定，保險業申請許可辦理外匯業務，經審查 有下列何種情形者， 中央銀行得駁回其申請","options":[{"option":"各項書件申請資料不完備經金管會限期 補正， 屆期仍未補正者","answer":false},{"option":"所送各項書件不完備或應記載事項不充分","answer":false},{"option":"申請資格不 符該辦法第 5 條規定者","answer":true},{"option":"最近一年有違反保險法相關規定","answer":false}],"remark":"十","felo":"","pic":""}
{"sn":"106","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」第８條規定，保險業申請許可辦理外匯業務，經審查 有下列何種情形者，中央銀行得駁回其申請：Ａ、最近㇐年有違反本辦法或其他外匯相關 規定且情節重大 Ｂ、申請資格不符第５條規定 Ｃ、最近㇐年內有遭主管機關罰鍰累計達新 臺幣二百萬元 Ｄ、其他事實足認為有礙業務健全經營或未能符合金融政策要求之虞者","options":[{"option":"ＡＢＤ","answer":true},{"option":"ＡＢＣ","answer":false},{"option":"ＢＣＤ","answer":false},{"option":"ＡＣＤ","answer":false}],"remark":"十","felo":"","pic":""}
{"sn":"107","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」第９條規定，保險業經辦各項外匯業務，有下列何種 情事者，中央銀行得按其情節輕重，廢止或撤銷許可外匯業務之㇐部或全部","options":[{"option":"經金管 會許可辦理各項外匯業務後，發覺原申請事項有虛偽情事，且情節重大者","answer":false},{"option":"發給許可 函後七個月後未開辦者","answer":true},{"option":"經金融監督管理委員會限期改正，屆期仍未改正","answer":false},{"option":"違反 保險法其他規定且情節重大","answer":false}],"remark":"十","felo":"","pic":""}
{"sn":"108","class":"113年300精選","question":"依照「保險業辦理外匯業務管理辦法」第９條規定，保險業經辦各項外匯業務，有下列何 種情事者，中央銀行得按其情節輕重，廢止或撤銷許可外匯業務之㇐部或全部","options":[{"option":"經金 管會許可辦理各項保險業務後，發覺原申請事項有虛偽情事，且情節重大者","answer":false},{"option":"發給許 可函後五個月未開辦者","answer":false},{"option":"其他事實足認為有礙業務健全經營或未能符合金融政策要求 之虞者","answer":true},{"option":"違反保險法其他規定且情節重大","answer":false}],"remark":"十","felo":"","pic":""}
{"sn":"109","class":"113年300精選","question":"「保險業辦理外匯業務管理辦法」第９條規定，保險業經辦各項外匯業務，有下列何種情 事者，按其情節輕重，得為廢止或撤銷許可外匯業務之㇐部或全部：Ａ、最近㇐年內有遭 主管機關罰鍰累計達新臺幣二百萬元 Ｂ、發給許可函後六個月內未開辦者 Ｃ、未經中央銀 行許可，或違反本辦法其他規定且情節重大 Ｄ、經中央銀行許可辦理各項外匯業務後，發 覺原申請事項有虛偽情事，且情節重大者","options":[{"option":"ＡＢＣ","answer":false},{"option":"ＡＣＤ","answer":false},{"option":"ＡＢＤ","answer":false},{"option":"ＢＣＤ","answer":true}],"remark":"十","felo":"","pic":""}
{"sn":"110","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」第７條規定，保險業申請辦理外匯業務時，有下列何 種情形，經通知限期補正，屆期未補正者，中央銀行得退回其申請案件","options":[{"option":"最近㇐年內 有遭主管機關罰鍰累計達新臺幣二百萬元","answer":false},{"option":"最近㇐年有違反保險法相關規定","answer":false},{"option":"自 有資本與風險資本之比率為百分之二百","answer":false},{"option":"所送各項書件不完備或應記載事項不充分","answer":true}],"remark":"十","felo":"","pic":""}
{"sn":"111","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」第 8 條規定，保險業申請許可辦理外匯業務，經審查 有下列何種情形者， 中央銀行得駁回其申請","options":[{"option":"最近一年內有遭主管機關罰鍰累計達新 臺幣二百萬元","answer":false},{"option":"自有資本與風險資本之比率為百分之二百","answer":false},{"option":"最近一年有違反本辦 法或其他外匯相關規定且情節重大","answer":true},{"option":"最近一年有違反保險法相關規定","answer":false}],"remark":"十","felo":"","pic":""}
{"sn":"112","class":"113年300精選","question":"「外匯收支或交易申報辦法」所稱銀行業， 指經中央銀行許可辦理外匯業務： A 、銀行 B 、信用合作社 C 、農會信用部 D 、漁會信用部 E 、中華郵政股份有限公司","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"113","class":"113年300精選","question":"依「外匯收支或交易申報辦法」第 4 條規定， 行號每年累積結購或結售金額未超過等值","options":[{"option":"五百萬美元","answer":false},{"option":"八千萬美元","answer":false},{"option":"五千萬美元","answer":true},{"option":"一千萬美元 之匯款， 申報 義務人得於填妥申報書後， 逕行辦理新臺幣結匯申報","answer":false}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"114","class":"113年300精選","question":"下列何者不是申報義務人應檢附與該筆外匯收支或交易有關合約、核准函或其他證明文件 ， 並經銀行業確認與申報書記載事項相符後， 始得辦理新臺幣結匯申報之外匯收支或交易","options":[{"option":"非居住民每筆結購或結售金額未超過等值十萬元之匯款","answer":true},{"option":"團體、個人每筆結 匯金額達等值五十萬美元以上之匯款","answer":false},{"option":"公司、行號每筆結匯金額達等值一百萬美元 以上之匯款","answer":false},{"option":"經有關主管機關核准直接投資、證券投資及期貨交易之匯款","answer":false}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"115","class":"113年300精選","question":"下列何者不是申報義務人應於檢附所填申報書及相關證明文件，經由銀行業向中央銀行申 請核准後， 始得辦理新臺幣結匯之外匯收支或交易","options":[{"option":"公司每年累積結購金額超過五千 萬美元之必要性匯款","answer":false},{"option":"公司、行號每筆結匯金額達一百萬美元以上之匯款","answer":true},{"option":"個人 每年累積結購金額超過五百萬美元之必要性匯款","answer":false},{"option":"未滿十八歲領有中華民國身分證， 每筆結匯金額達新臺幣五十萬以上之匯款","answer":false}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"116","class":"113年300精選","question":"下列何項外匯收支或交易，申報義務人得於填妥申報書後，逕行辦理新臺幣結匯：Ａ、公 司 Ｂ、行號 Ｃ、團體 Ｄ、個人 對非居住民提供服務收入之匯款","options":[{"option":"ＡＣ","answer":false},{"option":"ＡＢ","answer":false},{"option":"ＡＢＣ","answer":false},{"option":"ＡＢＣＤ","answer":true}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"117","class":"113年300精選","question":"依「外匯收支或交易申報辦法」第１０條第１項規定，下列哪些申報義務人辦理新臺幣結 匯申報，得利用網際網路，經由中央銀行核准辦理網路之外匯業務之銀行業，以電子文件 向中央銀行申報：Ａ、公司 Ｂ、行號 Ｃ、團體 Ｄ、個人","options":[{"option":"ＢＣ","answer":false},{"option":"ＡＤ","answer":false},{"option":"ＡＢ Ｃ","answer":false},{"option":"ＡＢＣＤ","answer":true}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"118","class":"113年300精選","question":"下列何項外匯收支或交易，申報義務人得於填妥申報書後，逕行辦理新臺幣結匯Ａ、個人 對非居住民提供服務收入之匯款 Ｂ、非居住民每年結購金額㇐千萬美元之匯款 Ｃ、辦事處 結售在臺無營運收入辦公費用之匯款 Ｄ、團體每年累積結購金額四百萬美元之匯款","options":[{"option":"Ａ ＢＤ","answer":false},{"option":"ＡＢＣＤ","answer":false},{"option":"ＡＢＣ","answer":false},{"option":"ＡＣＤ","answer":true}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"119","class":"113年300精選","question":"下列何種外匯收支或交易，申報義務人得於填妥申報書後，逕行辦理新臺幣結匯：Ａ、公 司 Ｂ、行號 Ｃ、團體 Ｄ、個人 進口貨品之匯款","options":[{"option":"ＡＢ","answer":false},{"option":"ＡＢＣ","answer":false},{"option":"ＡＣ","answer":false},{"option":"ＡＢＣＤ","answer":true}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"120","class":"113年300精選","question":"申報義務人於辦理新臺幣結匯申報後，不得要求更改申報書內容，但因故意申報不實，已 依「管理外匯條例」第２０條第１項規定處罰者，可經由","options":[{"option":"金管會","answer":false},{"option":"銀行業","answer":true},{"option":"證券業","answer":false},{"option":"保險業 向中央銀行申請更正","answer":false}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"121","class":"113年300精選","question":"依「外匯收支或交易申報辦法」第2條規定，申報義務人辦理新臺幣結匯申報時，應依據外 匯收支或交易有關合約等證明文件，誠實填妥「外匯收支或交易申報書」，","options":[{"option":"經由銀 行業向金管會申報","answer":false},{"option":"由申報義務人向銀行業申報","answer":false},{"option":"經由銀行業向中央銀行申報","answer":true},{"option":"由申報義務人向中央銀行申報","answer":false}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"122","class":"113年300精選","question":"依「管理外匯條例」第 1 9-1 條規定， 有下列哪些情事， 行政院得決定並公告於一定期間 內， 採取關閉外匯市場、停止或限制全部或部分外匯之收付、命令將全部或部分外匯結售 或存入指定銀行、或為其他必要之處置： A 、國內經濟失調， 有危及本國經濟穩定之虞 B 、國外經濟失調， 有危及本國經濟穩定之虞 C 、本國國際收支發生嚴重逆差 D 、新臺幣 匯率大幅波動， 嚴重影響外匯市場的穩定","options":[{"option":"CD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"123","class":"113年300精選","question":"依「管理外匯條例」第 1 9-3 條規定， 為配合聯合國決議或國際合作有必要時， 金管會會 同中央銀行報請行政院核定後， 得對危害國際安全之： A 、國家 B 、地區 C 、恐怖組織 D 、洗錢組織","options":[{"option":"AD","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"BCD 相關之個人、法人、團 體、機關、機構於銀行業之帳戶、匯款、通貨或其他支付工具， 為禁止提款、轉帳、付 款、交付、轉讓或其他必要處置","answer":false}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"124","class":"113年300精選","question":"依「管理外匯條例」第 2 6-1 條規定， 國際貿易發生長期順差、外匯存底鉅額累積或國際 經濟發生重大變化時，何者得決定停止第 7 條、第 1 3 條及第 1 7 條全部或部分條文之適 用","options":[{"option":"中央銀行","answer":false},{"option":"立法院","answer":false},{"option":"總統","answer":false},{"option":"行政院","answer":true}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"125","class":"113年300精選","question":"以下有關辦理結匯常涉及之「外匯收支或交易申報辦法」相關規定，何者不正確： A 、行 號每年累積結購金額未超過五千萬美元之匯款， 申報義務人得於填妥申報書後， 逕行辦理 新臺幣結匯 B 、團體每筆結匯金額達五十萬美元以上之匯款， 申報義務人應檢附相關證明 文件，經中央銀行確認過後， 始得辦理新臺幣結匯 C 、有事實足認有申報不實之虞者，銀 行得向申報義務人查詢","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"BC","answer":true},{"option":"AC","answer":false}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"126","class":"113年300精選","question":"申報義務人利用網際網路辦理新臺幣結匯申報事宜前， 應先親赴銀行業櫃臺申請並辦理相 關約定事項，銀行業對申報義務人以電子訊息所為之外匯收支或交易申報紀錄及提供之書 面、傳真或影像掃描文件，應妥善保存， 其保存期限至少為","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":false},{"option":"三年","answer":false},{"option":"五年","answer":true}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"127","class":"113年300精選","question":"依「外匯收支或交易申報辦法」第 1 0 條第 2 項規定， 申報義務人利用網際網路辦理新臺 幣結匯申報事宜前，","options":[{"option":"應先親赴銀行業櫃臺申請並辦理相關約定事項","answer":true},{"option":"得透過網 路銀行申請， 但應先親赴銀行業櫃檯辦理相關約定事項","answer":false},{"option":"應先親赴銀行業櫃檯申請， 但得透過網路銀行辦理相關約定事項","answer":false},{"option":"得透過網路銀行申請並辦理相關約定事項","answer":false}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"128","class":"113年300精選","question":"依「外匯收支或交易申報辦法」第 1 2 條規定， 申報義務人於辦理新臺幣結匯申報後， 不 得要求更改申報書內容， 但有下列何種情形者， 可經由銀行業向中央銀行申請更正： A 、 申報義務人非故意申報不實 B 、申報義務人非故意申報不實， 經舉證並檢具銀行業出具無 故意申報不實意見書 C 、申報義務人非故意申報不實， 經舉證並檢具律師、會計師出具無 故意申報不實意見書 D 、因故意申報不實， 已依管理外匯條例第 2 0 條第 1 項規定處罰","options":[{"option":"A","answer":false},{"option":"D","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"BCD","answer":true}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"129","class":"113年300精選","question":"依「管理外匯條例」第 1 9-1 條規定， 有本國國際收支發生嚴重逆差之情事， 行政院得決 定並公告於一定期間內， 採取下列哪些措施： A 、關閉外匯市場 B 、停止或限制全部或部 分外匯之支付 C 、命令將全部或部分外匯結售或存入指定銀行 D 、為其他必要之處置","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"A","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"130","class":"113年300精選","question":"依「管理外匯條例」第 2 6-1 條規定， 國際貿易發生長期順差、外匯存底鉅額累積或國際 經濟發生重大變化時， 行政院得決定停止第 7 、 1 3 及 1 7 條全部或部分條文之適用， 嗣 後要恢復前項條文全部或部分適用， 應如何處理","options":[{"option":"由行政院逕予公告恢復實施","answer":false},{"option":"由中央銀行公告恢復適用","answer":false},{"option":"由行政院送立法院追認同意恢復適用","answer":true},{"option":"由行政院送總 統公告後恢復實施","answer":false}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"131","class":"113年300精選","question":"「外匯收支或交易申報辦法」第 4 條規定， 非居住民每筆結購或結售金額未超過","options":[{"option":"十 萬美元","answer":true},{"option":"五十萬美元","answer":false},{"option":"十五萬美元","answer":false},{"option":"二十萬美元 之匯款， 申報義務人得於填 妥申報書後， 逕行辦理新臺幣結匯","answer":false}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"132","class":"113年300精選","question":"「外匯收支或交易申報辦法」第 6 條規定， 公司每年累積結購或結售金額未超過","options":[{"option":"一 千萬美元","answer":false},{"option":"五百萬美元","answer":false},{"option":"五千萬美元","answer":true},{"option":"一百萬美元 之必要性匯款， 申報義務 人應於檢附所填申報書及相關證明文件， 始得逕行辦理新臺幣結匯","answer":false}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"133","class":"113年300精選","question":"下列何種外匯收支或交易， 申報義務人得於填妥申報書後， 逕行辦理新臺幣結匯： A 、公 司 B 、行號 C 、團體 D 、個人 償付非居住民提供服務支出之匯款","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"134","class":"113年300精選","question":"申報義務人利用網際網路辦理新臺幣結匯申報， 經查獲有申報不實情形者， 其日後辦理新 臺幣結匯申報事宜，應至","options":[{"option":"財政部","answer":false},{"option":"中央銀行","answer":false},{"option":"銀行業櫃檯","answer":true},{"option":"法務部調 查局 辦理","answer":false}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"135","class":"113年300精選","question":"申報義務人利用網際網路辦理新臺幣結匯申報事宜前， 應如何申請並辦理相關約定事項","options":[{"option":"由銀行業派員至約定地點受理","answer":false},{"option":"先親赴銀行業櫃檯","answer":true},{"option":"上網","answer":false},{"option":"郵寄","answer":false}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"136","class":"113年300精選","question":"依「管理外匯條例」第 1 3 條規定， 下列何款所需支付之外匯， 得自第 7 條規定之存入外 匯自行提用或透過指定銀行在外匯市場購入或向中央銀行或其指定銀行結購： A 、外國人 及華僑在中國投資之本息及淨利 B 、經政府核准國外借款之本息及保證費用 C 、外國人及 華僑與本國企業技術合作之報酬金 D 、經政府核准向國外投資或貸款","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"CD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"137","class":"113年300精選","question":"依「管理外匯條例」第 1 9-1 條規定， 國外經濟失調， 有危及本國經濟穩定之情事， 行政 院得決定並公告於一定期間內， 採取下列哪些措施： A 、關閉外匯市場 B 、停止或限制全 部或部分外匯之支付 C 、命令將全部或部分外匯結售或存入指定銀行","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"138","class":"113年300精選","question":"依管理外匯條例第23 條規定，依本條例規定應追繳之外匯， 其不以外匯歸還者，","options":[{"option":"處新台 幣三百萬元以下罰鍰","answer":false},{"option":"科以相當於應追繳外幣金額以下之罰鍰","answer":true},{"option":"處三年以下有期徒刑","answer":false},{"option":"處一年以下有期徒刑","answer":false}],"remark":"十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"139","class":"113年300精選","question":"以外幣收付之非投資型人身保險之保險費以外幣收取， 如需以新臺幣結購外幣， 應由","options":[{"option":"保險人","answer":false},{"option":"受益人","answer":false},{"option":"要保人","answer":true},{"option":"被保險人 依外匯收支或交易申報辦法之規定 ， 逕向銀行業辦理","answer":false}],"remark":"十二","felo":"","pic":""}
{"sn":"140","class":"113年300精選","question":"以外幣收付之非投資型保險其保險給付及滿期給付等相關款項將由保險公司存入或匯入受 益人之外匯存款戶， 如要將外匯存款結售為新臺幣，應由","options":[{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"受益人","answer":true},{"option":"保險人","answer":false},{"option":"要保人 依外匯收支或交易申報辦法之規定， 逕向銀行業辦理","answer":false}],"remark":"十二","felo":"","pic":""}
{"sn":"141","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」第 1 3 條規定， 以外幣收付之投資型年金保險累積期 間屆滿時轉換為一般帳簿之即期年金保險， 得約定以新臺幣給付年金，並由","options":[{"option":"要保人","answer":false},{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"保險業","answer":true},{"option":"受益人 依外匯收支或交易申報辦法等有關規定辦理結 匯","answer":false}],"remark":"十二","felo":"","pic":""}
{"sn":"142","class":"113年300精選","question":"有關「保險業辦理外匯業務管理辦法」第 1 1 條之敘述，何者正確： A 、除中央銀行另有 規定者外，保險業應依所附格式報送外匯業務統計表 B 、保險業辦理外匯業務應確實依收 付之款項向中央銀行辦理結匯 C 、中央銀行於必要時， 得要求保險業填送其他相關報表 D 、保險業應留存結匯明細資料供查核","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ACD","answer":true}],"remark":"十二","felo":"","pic":""}
{"sn":"143","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」第 1 3 條規定， 以外幣收付之保險， 其相關款項均不 得以新臺幣收付， 其結匯事宜應由","options":[{"option":"要保人或受益人","answer":true},{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"保險人或 受益人","answer":false},{"option":"保險人 依外匯收支或交易申報辦法之規定， 逕向銀行業辦理","answer":false}],"remark":"十二","felo":"","pic":""}
{"sn":"144","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」第 1 3 條規定， 以外幣收付之保險， 其相關款項均不 得以新臺幣收付， 其結匯事宜應由： A 、保險人 B 、被保險人 C 、受益人 D 、要保人 依 外匯收支或交易申報辦法規定， 逕向銀行業辦理，下列何者為是","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"CD","answer":true}],"remark":"十二","felo":"","pic":""}
{"sn":"145","class":"113年300精選","question":"「人身保險業辦理以外幣收付之非投資型人身保險業務應具備資格條件及注意事項」第 8 點規定， 人身保險業辦理以外幣收付之非投資型保險業務，應將匯率風險及","options":[{"option":"外匯相 關法規","answer":true},{"option":"風險管理","answer":false},{"option":"保險相關法規","answer":false},{"option":"商品適合度 納入對保險業務員之教育訓 練制度","answer":false}],"remark":"十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"146","class":"113年300精選","question":"人身保險業送審以外幣收付之非投資型人身保險商品時， 除應依「保險商品銷售前程序作 業準則」等規定檢附相關送審文件外， 應併檢附下列哪些文件： A 、以外幣收付之非投資 型人身保險商品各項交易之會計處理方式說明 B 、外幣收付之非投資型人身保險內部控制 執行方法與稽核原則 C 、外幣資產負債配置具體計畫及執行方法 D 、外幣資產區隔之方式","options":[{"option":"ACD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"147","class":"113年300精選","question":"人身保險業送審以外幣收付之非投資型人身保險商品時， 除應依規檢附相關送審文件外， 並應於要保書及保單條款載明： A 、保險費收取方式 B 、外幣資產負債配置具體計畫及執 行方法 C 、匯率風險揭露 D 、匯款費用之負擔","options":[{"option":"ACD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD 等相關事宜","answer":false}],"remark":"十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"148","class":"113年300精選","question":"人身保險業辦理以外幣收付之非投資型人身保險業務，應由從事該等保險商品招攬、核 保、理賠、精算、保全、法務及投資之業務單位，","options":[{"option":"每半年","answer":false},{"option":"按季","answer":true},{"option":"每年","answer":false},{"option":"按月 辦理專案自行查核","answer":false}],"remark":"十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"149","class":"113年300精選","question":"人身保險業辦理以外幣收付之非投資型人身保險業務，應依規定由內部稽核單位按半年辦 理哪些專案查核： A 、開發 B 、招攬、核保 C 、理賠、精算 D 、保全、法務、投資","options":[{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"150","class":"113年300精選","question":"人身保險業辦理以外幣收付之非投資型人身保險業務，應於要保書及保單條款載明下列哪 個事項： A 、客戶適合度 B 、匯款費用之負擔 C 、保險費收取方式 D 、匯率風險揭露","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":true}],"remark":"十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"151","class":"113年300精選","question":"外幣證照登錄後， 每年應參加至少多久的匯率風險及外匯相關法規在職教育訓練課程， 當 年度未參加或未通過訓練者， 應暫停授權其次一年度招攬該等保險商品。","options":[{"option":"6小 B寺","answer":false},{"option":"1/J\\0寺","answer":true},{"option":"2 小日寺","answer":false},{"option":"3小 B寺","answer":false}],"remark":"十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"152","class":"113年300精選","question":"「人身保險業辦理以外幣收付之非投資型人身保險業務應具備資格條件及注意事項」第 8 點第 1 項第 1 款明定應將： A 、匯率風險 B 、利率風險 C 、外匯相關法規 D 、流動性風險 納入對保險業務員之教育訓練制度","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"AC","answer":true},{"option":"AD","answer":false},{"option":"BD","answer":false}],"remark":"十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"153","class":"113年300精選","question":"人身保險業辦理以外幣收付之非投資型人身保險業務，應由從事該等保險商品下列哪些作 業之業務單位， 按季辦理專案自行查核： A 、開發 B 、招攬、核保 C 、理賠、精算 D 、保 全、法務、投資","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"154","class":"113年300精選","question":"「人身保險業辦理以外幣收付之非投資型人身保險業務應具備資格條件及注意事項」第 8 點第 1 項第 4 款規定， 人身保險業辦理以外幣收付之非投資型人身保險業務，應瞭解要保 人之需求與承受匯率風險能力， 銷售該等保險商品前並應建立","options":[{"option":"招攬人員管理政策","answer":false},{"option":"商品適合度政策","answer":true},{"option":"商品資訊揭露政策","answer":false},{"option":"保險商品開發政策","answer":false}],"remark":"十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"155","class":"113年300精選","question":"人身保險業送審以外幣收付之非投資型人身保險商品時， 除應依規定檢附相關送審文件外 ， 並應於要保書及保單條款載明何者等相關事宜","options":[{"option":"外幣資產負債配置具體計畫及執行 方法","answer":false},{"option":"保險費收取方式","answer":true},{"option":"會計處理方式說明","answer":false},{"option":"外幣資產區隔之方式","answer":false}],"remark":"十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"156","class":"113年300精選","question":"人身保險業辦理以外幣收付之非投資型人身保險業務，依內部稽核單位按半年辦理查核作 業之原則，應查核各業務單位對外幣收付之非投資型保險商品： A 、開發、銷售 B 、資訊 揭露、風險告知 C 、資金運用 D 、外匯管理等相關法令及自律規範之遵循情形， 以及該等 保險商品銷售作業處理程序（含招攬人員資格及教育訓練、商品適合度政策）落實情形","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":"十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"157","class":"113年300精選","question":"人身保險業辦理以外幣收付之非投資型人身保險業務，應由內部稽核單位何時辦理該等保 險商品招攬、核保、理賠、精算、保全、法務及投資作業之專案查核","options":[{"option":"每半年","answer":true},{"option":"按月","answer":false},{"option":"每年","answer":false},{"option":"按季","answer":false}],"remark":"十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"158","class":"113年300精選","question":"人身保險業辦理以外幣收付之非投資型人身保險業務，應至少多久一次向要保人揭露該等 保險商品當年度解約金、死亡保險金額及生存保險金額等給付項目折合新臺幣計算後之參 考價值","options":[{"option":"每二年","answer":false},{"option":"每年","answer":true},{"option":"每半年","answer":false},{"option":"每季","answer":false}],"remark":"十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"159","class":"113年300精選","question":"下列何者為「以外幣收付之非投資型人身保險客戶適合度調查評估表」中， 應由要保人及 業務員共同具簽確認業務員已充分說明之問題 A 、外幣資產區隔之方式 B 、外幣資產負債 配置 具體計畫及執行方法 C 、說明外匯及其他相關主管機關有關法令規定 D 、繳納保險費 等款項， 以新台幣兌換外幣， 可能有匯率風險","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"CD","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"160","class":"113年300精選","question":"中央銀行於 96 年4月26 日函示， 除宜將外幣傳統型保單可能產生的匯率風險， 充分告知保戶 外， 亦應納入下列法規之認知、瞭解？ A 、保險業辦理外匯業務管理辦法 B 、管理外匯條 例 C 、外匯收支或交易申報辦法 D 、中央銀行及其他相關主管機關有關法令規定","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":"十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"161","class":"113年300精選","question":"有關「人身保險業辦理以外幣收付之非投資型人身保險業務應具備資格條件及注意事項」 第 8 點規定之敘述， 以下何者正確： A 、應瞭解要保人之需求與承受匯率風險能力 B 、應 將投資風險及外匯相關法規納入業務員之教育訓練 C 、銷售該等保險商品時， 應於要保書 明顯處揭露保險費收取方式 D 、至少每半年向要保人揭露該等保險商品當年度解約金等給 付項目折合臺幣計算","options":[{"option":"BD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"AC","answer":true}],"remark":"十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"162","class":"113年300精選","question":"保險公司應至少每年一次向要保人揭露以外幣收付之非投資型人身保險商品： A 、當年度 解約金 B 、死亡保險金額 C 、生存保險金額 D 、投資績效 等給付項目折合新臺幣計算後 之參考價值， 下列何者為是","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true}],"remark":"十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"163","class":"113年300精選","question":"壽險公會所屬會員及業務員應揭露外幣收付非投資型人身保險所涉及之下列何種風險， 不 得僅標榜本保險費率較新臺幣計價之保險商品費率低而為招攬手段， 且不得將本保險與同 業、銀行存款或其他金融商品之報酬率比較性廣告或以此為銷售訴求","options":[{"option":"利率風險","answer":false},{"option":"信用風險","answer":false},{"option":"匯率風險","answer":true},{"option":"流動性風險","answer":false}],"remark":"十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"164","class":"113年300精選","question":"銷售以外幣收付之非投資型人身保險商品時， 應於要保書及商品簡介明顯處揭露","options":[{"option":"匯 款費用之負擔方式","answer":true},{"option":"外幣資產區隔之方式","answer":false},{"option":"該等保險商品各項交易之會計處理方 式說明","answer":false},{"option":"外幣資產負債配置具體計畫及執行方法","answer":false}],"remark":"十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"165","class":"113年300精選","question":"銷售以外幣收付之非投資型人身保險商品時， 應於要保書及商品簡介明顯處揭露： A 、商 品幣別所屬國家之政治、經濟變動風險 B 、商品所涉匯率風險 C 、外幣資產負債配置具體 計畫及執行方法 D 、外幣資產區隔之方式 並由要保人及業務員於要保書共同具簽確認業務 員已充分說明前揭事項","options":[{"option":"AB","answer":true},{"option":"CD","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"BD","answer":false}],"remark":"十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"166","class":"113年300精選","question":"人身保險業國外投資部分已採用計算風險值評估風險， 所稱之風險值，係指按週為基礎、 樣本期間至少三年， 或按日為基礎、樣本期間至少一年，樣本之資料至少","options":[{"option":"每週","answer":true},{"option":"每季","answer":false},{"option":"每月","answer":false},{"option":"每日 更新一次， 以至少百分之九十九的信賴水準， 計算十個交 易日之風險值， 且須每月進行回溯測試","answer":false}],"remark":"十四","felo":"","pic":""}
{"sn":"167","class":"113年300精選","question":"人身保險業國外投資部分已採用計算風險值評估風險， 所稱之風險值，係指按週為基礎、 樣本期間至少三年， 或按日為基礎、樣本期間至少一年，樣本之資料至少每週更新一次， 以至少百分之九十九的信賴水準， 計算十個交易日之風險值，且須","options":[{"option":"每週","answer":false},{"option":"每月","answer":true},{"option":"每季","answer":false},{"option":"每年 進行回溯測試","answer":false}],"remark":"十四","felo":"","pic":""}
{"sn":"168","class":"113年300精選","question":"某人壽保險公司申請辦理以外幣收付之非投資型人身保險業務應檢附其資格條件，下列哪 項不符合規定","options":[{"option":"最近一年公平待客原則評核結果為人身保險業前百分之七十","answer":false},{"option":"自 有資本與風險資本之比率為百分之一百八十","answer":true},{"option":"最近一年內遭主管機關罰鍰累計達新臺 幣二百五十萬元","answer":false},{"option":"國外投資部分採用計算風險值評估風險，並每週至少控管乙次","answer":false}],"remark":"十四","felo":"","pic":""}
{"sn":"169","class":"113年300精選","question":"某人壽保險公司向主管機關申請核准以外幣收付之非投資型人身保險業務應檢附其資格條 件，下列哪項不符合規定","options":[{"option":"最近一年公平待客原則評核結果為人身保險業前百分之六 +","answer":false},{"option":"最近一年內遭主管機關罰鍰累計達新臺幣三百五十萬元","answer":true},{"option":"最近一年內未遭主 管機關重大裁罰","answer":false},{"option":"國外投資部分採用計算風險值評估風險，並每週至少控管乙次","answer":false}],"remark":"十四","felo":"","pic":""}
{"sn":"170","class":"113年300精選","question":"人身保險業國外投資部份已採用計算風險值評估風險，所稱之風險值，係指： A 、按週為 基礎、樣本期間至少三年 B 、按日為基礎、樣本期間至少一年 C 、按月為基礎、樣本期間 至少一年 D 、按月為基礎、樣本期間至少三年 ，樣本之資料至少每週更新一次， 以至少百 分之九十九的信賴水準， 計算十個交易日之風險值， 且須每月進行回溯測試","options":[{"option":"AC","answer":false},{"option":"CD","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AB","answer":true}],"remark":"十四","felo":"","pic":""}
{"sn":"171","class":"113年300精選","question":"某人壽保險公司申請辦理以外幣收付之非投資型人身保險業務應檢附其資格條件，下列哪 項不符合規定：","options":[{"option":"最近一年公平待客原則評核結果為人身保險業前百分之七十","answer":false},{"option":"最近一年內未有遭主管機關重大裁罰","answer":false},{"option":"最近一年內遭主管機關罰鍰累計達新臺幣二百 五十萬元","answer":false},{"option":"國外投資部分採用計算風險值評估風險，並每月至少控管乙次","answer":true}],"remark":"十四","felo":"","pic":""}
{"sn":"172","class":"113年300精選","question":"人身保險業國外投資部分已採用計算風險值評估風險， 所稱之風險值，係指按週為基礎、 樣本期間至少三年， 或按日為基礎、樣本期間至少一年，樣本之資料至少每週更新一次， 以至少百分之九十九的信賴水準，計算","options":[{"option":"七個","answer":false},{"option":"三十個","answer":false},{"option":"十個","answer":true},{"option":"二十個 交易日之風險值， 且須每月進行回溯測試","answer":false}],"remark":"十四","felo":"","pic":""}
{"sn":"173","class":"113年300精選","question":"投資型保險與非投資型保險的最大差別為投資型保險具有以下哪些特色： A 、盈虧自負 B 、專設帳簿 C 、費用透明 D 、彈性繳費 E 、匯率風險的承擔","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":"十五","felo":"","pic":""}
{"sn":"174","class":"113年300精選","question":"投資型與非投資型保險的資金運用決定權不同， 非投資型保險之資金運用決定權為","options":[{"option":"保險人","answer":true},{"option":"要保人","answer":false},{"option":"被要保人","answer":false},{"option":"受益人","answer":false}],"remark":"十五","felo":"","pic":""}
{"sn":"175","class":"113年300精選","question":"依「保險法」第 1 2 3 條第 2 項規定， 投資型保險契約之投資資產， 非各該投資型保險之","options":[{"option":"保險人","answer":false},{"option":"受益人","answer":true},{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"要保人 不得主張， 亦不得請求扣押或行 使其他權利","answer":false}],"remark":"十五","felo":"","pic":""}
{"sn":"176","class":"113年300精選","question":"投資型與非投資型保險的資金運用決定權不同， 投資型保險資金運用決定權為","options":[{"option":"要保 人","answer":true},{"option":"保險人","answer":false},{"option":"受益人","answer":false},{"option":"被保險人","answer":false}],"remark":"十五","felo":"","pic":""}
{"sn":"177","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 2 0 條第 2 項規定， 全委投資型保險專設帳簿資產之運用 方式，以由","options":[{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"受益人","answer":false},{"option":"保險人","answer":true},{"option":"要保人 全權決定運用為限","answer":false}],"remark":"十五","felo":"","pic":""}
{"sn":"178","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 4 條第 1 項規定，保險人經營投資型保險之業務應如何記 載其投資資產之價值","options":[{"option":"設專設帳簿","answer":true},{"option":"設區隔資產帳戶","answer":false},{"option":"設一般帳戶","answer":false},{"option":"設 集中管理帳戶","answer":false}],"remark":"十五","felo":"","pic":""}
{"sn":"179","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第4條規定，保險人經營投資型保險保險業務應專設帳簿之敘 述，何者正確： A 、專設帳簿應記載投資資產之價值； B 、專設帳簿之資產， 應與保險人 之其他資產分開設置， 並共同管理 ；C 、專設帳簿資產之運用， 應與保險人指定之投資方 式及投資標的相符； D 、依壽險公會報經主管機關備查之人壽保險業會計制度範本， 定期 對專設帳簿之資產加以評價","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AD","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"BC","answer":false}],"remark":"十五","felo":"","pic":""}
{"sn":"180","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 1 0 條第 1 項規定， 投資型保險契約所提供連結之投資標 的及專設帳簿資產之運用， 除要保人以保險契約約定委任保險人全權決定運用標的者外， 以下列哪些為限： A 、金融債券 B 、結構型商品 C 、臺灣存託憑證 D 、公開發行之有擔保 公司債","options":[{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"十六","felo":"","pic":""}
{"sn":"181","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 1 0 條規定， 投資型保險契約所提供連結之投資標的及專 設帳簿資產之運用， 以下列何者為限： A 、期貨及股票 B 、依不動產證券化條例所發行之 不動產投資信託受益證券 C 、依金融資產證券化條例所發行之資產基礎證券 D 、各國中央 政府發行之公債、國庫券、儲蓄券","options":[{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"十六","felo":"","pic":""}
{"sn":"182","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 1 1 條第 1 項規定，保險人接受要保人以保險契約委任全 權決定運用標的者， 其運用範圍以下列哪些為限： A 、臺灣存託憑證 B 、證券相關商品 C 、公開發行之公司股票 D 、衍生性金融商品","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"十六","felo":"","pic":""}
{"sn":"183","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 1 1 條規定，保險人接受要保人以保險契約委任全權決定 運用標的者， 其運用範圍為外國有價證券者， 以下列那些為限： A 、外國證券集中交易市 場、店頭市場交易之股票、公司債 B 、境外基金 C 、對沖基金 D 、避險基金","options":[{"option":"CD","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"AB","answer":true}],"remark":"十六","felo":"","pic":""}
{"sn":"184","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 1 4 條規定， 有關投資型保險之投資標的之敘述，何者正 確： A 、為境外基金者，係經主管機關核准在國外募集之境外基金 B 、為共同信託基金受 益證券者， 應經主管機關核准 C 、為結構型商品者，係指結合保險與衍生性金融商品之組 合型式商品 D 、為證券投資信託基金受益憑證者， 應為申報生效得募集發行之證券投資信 託基金受益憑證","options":[{"option":"BD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":"十六","felo":"","pic":""}
{"sn":"185","class":"113年300精選","question":"投資型保險商品所連結投資標的或專設帳簿資產之運用， 不得涉有下列情事： A 、連結或 運用於證券投資信託事業以私募方式發行之證券投資信託基金受益憑證 B 、其他國內外私 募之有價證券 C 、連結或運用於國外指數型基金者， 其追蹤指數逾越主管機關公告保險業 投資國外指數型基金之追蹤指數範圍， 但於國內、外證券交易市場交易之指數股票型基金 ， 不在此限","options":[{"option":"A","answer":false},{"option":"B","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":true}],"remark":"十六","felo":"","pic":""}
{"sn":"186","class":"113年300精選","question":"投資型保險商品連結之各種國內結構型商品， 下列何者不是涉及大陸地區之商品或契約得 連結之標的","options":[{"option":"以外幣計價之無本金交割之外幣對人民幣遠期外匯","answer":false},{"option":"以人民幣計價之 無本金交割之外幣對人民幣利率交換","answer":false},{"option":"以外幣計價或交割之新臺幣對人民幣遠期外匯","answer":true},{"option":"以人民幣交割之人民幣利率交換","answer":false}],"remark":"十六","felo":"","pic":""}
{"sn":"187","class":"113年300精選","question":"投資型保險商品連結之各種國內結構型商品， 有關計價幣別之敘述，何者正確","options":[{"option":"以人 民幣以外之幣別為限","answer":false},{"option":"以境外結構型商品管理規則第 1 8 條第 2 款所定計價幣別為限","answer":false},{"option":"以外幣為限","answer":false},{"option":"以新臺幣、人民幣及境外結構型商品管理規則第 1 8 條第 2 款所 定計價幣別為限","answer":true}],"remark":"十六","felo":"","pic":""}
{"sn":"188","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」第 1 5 條規定，保險業銷售之投資型保險商品， 如連 結衍生性商品並涉及外匯者， 其投資標的內容不得涉及之範圍，何者正確： A 、本國貨幣 市場之股價指標及利率指標 B 、相關主管機關限制者 C 、大陸貨幣市場之利率指標及股價 指標 D 、外國貨幣市場之利率指標及匯率指標","options":[{"option":"B","answer":true},{"option":"CD","answer":false},{"option":"A","answer":false},{"option":"AB","answer":false}],"remark":"十六","felo":"","pic":""}
{"sn":"189","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 1 1 條第 1 項規定，保險人接受要保人以保險契約委任全 權決定運用標的者， 其運用範圍以下列何者為限： A 、臺灣存託憑證 B 、依金融資產證券 化條例發行之受益證券或資產基礎證券 C 、衍生性金融商品 D 、依不動產證券化條例發行 之不動產資產信託受益證券及不動產投資信託受益證券","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"十六","felo":"","pic":""}
{"sn":"190","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 1 4 條規定， 投資型保險之投資標的為境外基金者，係： A 、經主管機關核准 B 、申報生效 C 、經中央銀行核准 D 、依境外基金管理辦法規定在國 內募集及銷售之境外基金 但於國內、外證券交易市場交易之指數股票型基金， 不在此限","options":[{"option":"BD","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"AC","answer":false}],"remark":"十六","felo":"","pic":""}
{"sn":"191","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 1 4 條規定， 投資型保險之投資標的為證券投資信託基金 受益憑證者，應為： A 、經主管機關核准 B 、申報生效得募集發行 C 、經中央銀行核准 D 、經證券主管機關核准證券投資顧問事業提供投資推介顧問 之證券投資信託基金受益憑 證","options":[{"option":"AC","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"BD","answer":false},{"option":"AD","answer":false}],"remark":"十六","felo":"","pic":""}
{"sn":"192","class":"113年300精選","question":"投資型保險商品所連結投資標的或專設帳簿資產之運用， 不得涉有之情事， 下列何者不在 此限","options":[{"option":"國內、外證券交易市場交易之指數股票型基金","answer":true},{"option":"運用於保險法第 1 4 6 條 之 7 第 3 項規定保險人之利害關係人所發行之金融債券","answer":false},{"option":"運用於證券投資信託事業以 私募方式發行之證券投資信託基金受益憑證","answer":false},{"option":"連結於國外指數型基金者， 其追蹤指數 逾越主管機關公告保險業投資國外指數型基金之追蹤指數範圍","answer":false}],"remark":"十六","felo":"","pic":""}
{"sn":"193","class":"113年300精選","question":"投資型保險商品連結之各種國內結構型商品， 其到期保本率至少為原計價貨幣本金（或其 等值）之多少， 且不得含有目標贖回式設計及發行機構得提前贖回之選擇權","options":[{"option":"百分之 七十","answer":false},{"option":"百分之一百","answer":true},{"option":"百分之八十","answer":false},{"option":"百分之九十","answer":false}],"remark":"十六","felo":"","pic":""}
{"sn":"194","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」第 1 5 條規定，保險業銷售之投資型保險商品， 如連 結衍生性商品並涉及外匯者， 其投資標的內容不得涉及下列範圍","options":[{"option":"相關主管機關限制 者","answer":true},{"option":"利率指標","answer":false},{"option":"股價指數","answer":false},{"option":"匯率指標","answer":false}],"remark":"十六","felo":"","pic":""}
{"sn":"195","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 1 5 條規定， 專設帳簿資產應依","options":[{"option":"每日","answer":false},{"option":"每月","answer":false},{"option":"每週","answer":false},{"option":"投資型保險契約約定評價日 之市價評價， 並依相關法令編列資產明細；但 保險人之自有部位及依保險契約約定由保險人部分承擔投資損益風險者， 不在此限","answer":true}],"remark":"十七","felo":"","pic":""}
{"sn":"196","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 1 6 條規定，保險人行使投資型保險專設帳簿持有股票之 投票表決權者， 除法令另有規定外，應","options":[{"option":"委託經主管機關核准經營全權委託投資業務 之事業代為之","answer":false},{"option":"委託經主管機關核准兼營全權委託投資業務之信託業代為之","answer":false},{"option":"由 保險人指派該事業人員為之","answer":true},{"option":"由保管機構指派人員為之","answer":false}],"remark":"十七","felo":"","pic":""}
{"sn":"197","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 2 1 條規定， 全委投資型保險專設帳簿之資產，應","options":[{"option":"按契約別","answer":false},{"option":"按投資標的別","answer":false},{"option":"按保戶別","answer":false},{"option":"按保險商品別 別獨立保管","answer":true}],"remark":"十七","felo":"","pic":""}
{"sn":"198","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 2 3 條第 1 項規定， 全委投資型保險契約之要保人得向保 險人申請轉換為不同投資方針之全委投資型保險契約， 且除因： A 、險種 B 、保險期間 C 、保險金額 D 、保險給付項目及條件 改變所致危險增加之情形外，保險人不得拒絕","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"十七","felo":"","pic":""}
{"sn":"199","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 2 3 條第 2 項規定，保險人受理契約轉換之申請， 應訂定 契約轉換及紛爭調處辦法並公告之；如有收取契約轉換費用者，保險人","options":[{"option":"於受理轉換 申請時， 應事先告知要保人","answer":true},{"option":"以公告方式通知要保人","answer":false},{"option":"應於十日內通知要保人","answer":false},{"option":"應以不低於六十日之期間內通知要保人","answer":false}],"remark":"十七","felo":"","pic":""}
{"sn":"200","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 4 條第 2 項規定， 投資型保險之業務之專設帳簿應符合下 列哪些原則： A 、專設帳簿之資產， 應與保險人之其他資產分開設置， 並單獨管理之 B 、 保險人應依中華民國人壽保險商業同業公會報經主管機關備查之人壽保險業會計制度範本 ， 定期對專設帳簿之資產加以評價， 並依保險契約所約定之方式計算及通知要保人其於專 設帳簿內受益之資產價值 C 、專設帳簿資產之運用， 應與要保人同意或指定之投資方式及 投資標的相符 D 、專設帳簿資產之運用， 由保險人全權決定運用標的","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"十七","felo":"","pic":""}
{"sn":"201","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 5 條第 1 項第 1 款規定，保險人運用與管理專設帳簿資產 ， 涉及由保險人全權決定運用於證券交易法第 6 條之有價證券者， 應另依","options":[{"option":"信託法","answer":false},{"option":"證券投資信託及顧問法","answer":true},{"option":"證券交易法","answer":false},{"option":"保險法 申請兼營全權委託投資業務","answer":false}],"remark":"十七","felo":"","pic":""}
{"sn":"202","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 5 條第 1 項第 1 款規定，保險人運用與管理專設帳簿資產 之方式，保險人應指派具有： A 、金融 B 、證券 C 、保險 D 、其他投資業務經驗 之專業 人員運用與管理專設帳簿之資產","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"十七","felo":"","pic":""}
{"sn":"203","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 5 條第 1 項第 2 款規定，保險人得委託經主管機關核准經 營或兼營全權委託投資事業代為運用與管理專設帳簿之資產者， 該管理事業之選任， 應依 保險人內部所訂之委外代為資金管理處理程序及相關法令之規定係辦理何人全權決定運用 標的之投資型保險","options":[{"option":"由要保人","answer":false},{"option":"非由要保人","answer":false},{"option":"由保險人","answer":false},{"option":"非由保險人","answer":true}],"remark":"十七","felo":"","pic":""}
{"sn":"204","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 5 條第 2 項規定，依規定運用專設帳簿之資產進行投資及 交易， 應作成書面紀錄，並","options":[{"option":"每半年","answer":false},{"option":"按月","answer":true},{"option":"按週","answer":false},{"option":"按季 提出檢討報告 ， 並應依法建檔保存","answer":false}],"remark":"十七","felo":"","pic":""}
{"sn":"205","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 6 條第 2 項規定，保險人應將專設帳簿之資產","options":[{"option":"交由 信託業保管","answer":false},{"option":"交由保管機構保管","answer":true},{"option":"自行保管","answer":false},{"option":"交由保管機構保管或自行保管 ， 並應向主管機關申報其所選任之保管機構，保管機構有變更者， 應於變更後十五個工作 日內向主管機關申報","answer":false}],"remark":"十七","felo":"","pic":""}
{"sn":"206","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 8 條第 2 項規定， 將一般帳簿資產轉入非由保險人全權決 定運用標的之投資型保險專設帳簿做為其設立之用， 除事先經主管機關核准者， 得以符合 第 1 0 條第 1 項規定之標的資產為移轉外，應以","options":[{"option":"股票","answer":false},{"option":"各國中央政府發行之公 債、國庫券","answer":false},{"option":"銀行存款","answer":false},{"option":"現金 移轉為之","answer":true}],"remark":"十七","felo":"","pic":""}
{"sn":"207","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」規定，保險人應定期對專設帳簿之資產加以評價， 並依","options":[{"option":"要保人指定","answer":false},{"option":"主管機關訂定","answer":false},{"option":"保險契約所約定","answer":true},{"option":"保險人指定 之方式計 算及通知要保人其於專設帳簿內受益之資產價值","answer":false}],"remark":"十七","felo":"","pic":""}
{"sn":"208","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 8 條規定， 專設帳簿之資產與保險人之一般帳簿資產間， 除： A 、將一般帳簿資產轉入非由保險人全權決定運用標的之投資型保險專設帳簿做為其 設立之用 B 、用於支應該轉入專設帳簿保單之正常運作 C 、為保險成本或第 3 條訂定之各 項費用必要之轉出 D 、為維護要保人或受益人之利益並經主管機關核准 不得互相出售、交 換或移轉","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":"十七","felo":"","pic":""}
{"sn":"209","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」規定， 專設帳簿之資產與保險人之一般帳簿資產間， 除： A 、將一般帳簿資產轉入非由保險人全權決定運用標的之投資型保險專設帳簿做為其設立 之用 B 、用於支應該轉入專設帳簿保單之正常運作 C 、為保險成本或第 3 條訂定之各項費 用必要之轉出 D 、為維護要保人或受益人之利益並經主管機關核准 不得互相出售、交換或 移轉","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":"十七","felo":"","pic":""}
{"sn":"210","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」規定， 專設帳簿之資產與保險人之一般帳簿資產間， 除： A 、將一般帳簿資產轉入非由要保人全權決定運用標的之投資型保險專設帳簿做為其設立 之用 B 、用於支應該轉入專設帳簿保單之正常運作 C 、為保險成本或第 3 條訂定之各項費 用必要之轉出 D 、為維護要保人或受益人之利益並經主管機關核准 不得互相出售、交換或 移轉","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"BCD","answer":true},{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"十七","felo":"","pic":""}
{"sn":"211","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 1 6 條規定，保險人行使投資型保險專設帳簿持有股票之 投票表決權者，保險人行使表決權， 應基於","options":[{"option":"保險人","answer":false},{"option":"投資型保險保戶","answer":true},{"option":"受 益人","answer":false},{"option":"被保險人 之最大利益， 且不得直接或間接參與該股票發行公司經營或有不當之 安排情事","answer":false}],"remark":"十七","felo":"","pic":""}
{"sn":"212","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 9 條第 2 項規定， 投資型保險契約所提供連結之投資標的 發行或經理機構破產時，保險人應基於： A 、要保人 B 、受益人 C 、保險人 D 、被保險人 之利益向該機構積極追償","options":[{"option":"AC","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"十七","felo":"","pic":""}
{"sn":"213","class":"113年300精選","question":"保險人依「投資型保險投資管理辦法」第 5 條第 1 項規定運用與管理專設帳簿資產時， 不 得有哪些情事： A 、將專設帳簿之資產出售予他人 B 、提供專設帳簿之資產做為擔保之用 C 、將專設帳簿之資產借予他人 D 、從事法令禁止投資之項目","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"十七","felo":"","pic":""}
{"sn":"214","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 1 6 條規定，保險人行使投資型保險專設帳簿持有股票之 投票權表決者， 除法令另有規定外，應","options":[{"option":"由保險人指派該事業人員為之","answer":true},{"option":"由保管 機構指派人員為之","answer":false},{"option":"委託經主管機關核准經營全權委託投資事業之信託業代為之","answer":false},{"option":"委託經主管機關核准經營全權委託投資事業之事業代為之","answer":false}],"remark":"十七","felo":"","pic":""}
{"sn":"215","class":"113年300精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 7 條規定， 投資型保險之投資方式或標的之變更， 須依","options":[{"option":"依要保人指定之方式行之","answer":false},{"option":"依法令規定及保險契約之約定行之","answer":true},{"option":"依主管機關 規定行之","answer":false},{"option":"依保險契約之約定行之","answer":false}],"remark":"十七","felo":"","pic":""}
{"sn":"216","class":"113年300精選","question":"下列何者不是保險業資金得投資國外有價證券之種類","options":[{"option":"結構型商品","answer":true},{"option":"外國政府發 行之公債、國庫券及該政府所屬機構發行之債券","answer":false},{"option":"本國企業或銀行發行以外幣計價之 公司債、金融債券","answer":false},{"option":"外國銀行發行或保證之金融債券、可轉讓定期存單、浮動利率中 期債券","answer":false}],"remark":"十八","felo":"","pic":""}
{"sn":"217","class":"113年300精選","question":"下列何者不是保險業辦理國外投資之項目：","options":[{"option":"國外不動產","answer":false},{"option":"衍生性金融商品","answer":false},{"option":"設立或投資國外保險公司、保險代理人公司、保險經紀人公司或其他經主管機關核准 之保險相關事業","answer":false},{"option":"依不動產證券化條例發行之不動產投資信託受益證券","answer":true}],"remark":"十八","felo":"","pic":""}
{"sn":"218","class":"113年300精選","question":"下列何者為保險業資金得投資國外有價證券之種類：A、結構型商品 B、資產證券化商品 C、外國中央政府所屬機關發行之債券 D、國際性組織所發行之債券","options":[{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":"十八","felo":"","pic":""}
{"sn":"219","class":"113年300精選","question":"保險業辦理","options":[{"option":"衍生性金融商品","answer":false},{"option":"國外不動產","answer":false},{"option":"國外有價證券","answer":false},{"option":"經行政院 核定為配合配府經濟發展政策之經建計畫重大投資案之國外投資， 須經主管機關核准後始 得辦理","answer":true}],"remark":"十八","felo":"","pic":""}
{"sn":"220","class":"113年300精選","question":"依「保險法」第 14 6 條之 4 規定，保險業資金辦理國外投資， 以下列何者為限： A 、國 外不動產 B 、國外有價證券 C 、國外基金 D 、投資國外保險公司 E 、外匯存款","options":[{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BD","answer":true}],"remark":"十八","felo":"","pic":""}
{"sn":"221","class":"113年300精選","question":"保險業辦理國外投資之項目， 所稱外國證券集中交易市場或店頭市場交易之股權或債權憑 證種類包括： A 、股票 B 、首次公開募集之股票 C 、公司債 D 、本國企業發行之存託憑證","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"十八","felo":"","pic":""}
{"sn":"222","class":"113年300精選","question":"下列何者為保險業辦理國外投資之項目： A 、經行政院核定為配合政府經濟發展政策之經 建計畫重大投資案 B 、衍生性金融商品 C 、國外不動產 D 、依不動產證券化條例發行之不 動產投資信託受益證券","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"十八","felo":"","pic":""}
{"sn":"223","class":"113年300精選","question":"下列何者不是保險業辦理國外投資之項目","options":[{"option":"外匯存款","answer":false},{"option":"國外有價證券","answer":false},{"option":"經中 央銀行許可辦理以各該保險業所簽發外幣收付之人身保險單為質之外幣放款","answer":false},{"option":"依金融 資產證券化條例發行之受益證券","answer":true}],"remark":"十八","felo":"","pic":""}
{"sn":"224","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理國外投資範圍及內容準則」規定， 以外幣收付之非投資型人身保險契約 ， 對應之一般帳簿資產， 其資金辦理國外投資之項目， 以下列何者為限： A 、外匯存款 B 、 國外有價證券 C 、設立或投資國外保險公司、保險代理人公司、保險經紀人公司或其他經 主管機關核准之保險相關事業 D 、不動產","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true}],"remark":"十八","felo":"","pic":""}
{"sn":"225","class":"113年300精選","question":"保險業辦理下列何項之國外投資， 須經主管機關核准後始得辦理？","options":[{"option":"經中央銀行許可 辦理以各該保險業所簽發外幣收付之人身保險單為質之外幣放款","answer":false},{"option":"國外不動產","answer":false},{"option":"經行政院核定為配合政府經濟發展政策之經建計畫重大投資案","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"十八","felo":"","pic":""}
{"sn":"226","class":"113年300精選","question":"保險業辦理國外投資之項目， 下列哪些不包含在內： A 、不動產 B 、經行政院核定為配合 政府經濟發展政策之經建計畫重大投資案 C 、經中央銀行許可辦理以各該保險業所簽發外 幣收付之人身保險單為質之外幣放款 D 、辦理經主管機關核准之專案運用、公共及社會福 利事業投資","options":[{"option":"CD","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AD","answer":true},{"option":"AB","answer":false}],"remark":"十八","felo":"","pic":""}
{"sn":"227","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理國外投資管理辦法」第 1 2 條規定，保險業者須符合下列哪些條件，方得 依本辦法從事以人民幣計價之各項資金運用： A 、已訂定經董事會通過之從事大陸地區投 資相關交易處理程序及風險監控管理措施 B 、由董事會每年訂定外匯風險管理限額 C 、由 風險管理委員會或風險管理部門定期控管者","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":"十九","felo":"","pic":""}
{"sn":"228","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理國外投資管理辦法」規定， 所稱國外表彰基金之有價證券種類包括： A 、 不動產資產信託基金 B 、證券投資基金 C 、指數型基金 D 、商品基金","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":true}],"remark":"十九","felo":"","pic":""}
{"sn":"229","class":"113年300精選","question":"保險業辦理國外投資項目， 所稱國外表彰基金之有價證券種類不包括","options":[{"option":"對沖基金","answer":false},{"option":"避險基金","answer":true},{"option":"私募基金","answer":false},{"option":"不動產投資信託基金","answer":false}],"remark":"十九","felo":"","pic":""}
{"sn":"230","class":"113年300精選","question":"保險業投資特定目的不動產投資事業之經營 ， 該事業之各項收入， 除預留必要之營運資金 外， 應於每年結算並經會計師簽證後幾個月內匯回母公司","options":[{"option":"12 個月","answer":false},{"option":"2 個月","answer":false},{"option":"6 個月","answer":true},{"option":"3 個月","answer":false}],"remark":"十九","felo":"","pic":""}
{"sn":"231","class":"113年300精選","question":"保險業得從事國外及大陸地區不動產之投資方式， 下列何者為非","options":[{"option":"經由信託方式取得 國外及大陸地區不動產","answer":false},{"option":"經由投資特定目的不動產投資事業， 並以貸款方式提供該事 業所需資金取得國外及大陸地區不動產","answer":false},{"option":"以關係企業名義取得國外及大陸地區不動產","answer":true},{"option":"經由投資特定目的不動產投資事業取得國外及大陸地區不動產","answer":false}],"remark":"十九","felo":"","pic":""}
{"sn":"232","class":"113年300精選","question":"保險業符合「保險業辦理國外投資管理辦法」第 1 2 條第 1 項前段規定者， 得依本辦法從 事以人民幣計價之各項資金運用， 但其於從事大陸地區政府、公司相關有價證券之運用， 不得投資下列哪些項目","options":[{"option":"大陸地區店頭市場交易股票","answer":true},{"option":"大陸地區集中市場或銀行 間債券市場交易之公司債及金融債券","answer":false},{"option":"大陸地區掛牌上市之證券投資基金及指數股票 型基金","answer":false},{"option":"大陸地區政府公債及國庫券， 包括於銀行間債券市場交易之標的","answer":false}],"remark":"十九","felo":"","pic":""}
{"sn":"233","class":"113年300精選","question":"保險業經由投資特定目的不動產投資事業， 並以貸款方式提供該事業所需資金取得國外及 大陸地區不動產者，特定目的不動產投資事業所得之貸款， 應多少比率運用於投資取得國 外及大陸地區不動產","options":[{"option":"百分之九十","answer":false},{"option":"百分之八十","answer":false},{"option":"百分之七十","answer":false},{"option":"全數","answer":true}],"remark":"十九","felo":"","pic":""}
{"sn":"234","class":"113年300精選","question":"保險業對國外及大陸地區不動產之投資，","options":[{"option":"以所投資之不動產有收益者為限","answer":false},{"option":"以 投資時已合法利用或產生利用效益者為限","answer":false},{"option":"以投資時已合法利用並產生利用效益者為 限","answer":true},{"option":"以投資時已合法利用者為限","answer":false}],"remark":"十九","felo":"","pic":""}
{"sn":"235","class":"113年300精選","question":"保險業應就擬以信託方式投資取得之國外及大陸地區不動產每一標的物於","options":[{"option":"事前逐筆 檢送書件向經濟部申請核准","answer":false},{"option":"事前逐筆檢送書件向主管機關申請核准","answer":true},{"option":"彙總向經 濟部備查","answer":false},{"option":"彙總向主管機關備查","answer":false}],"remark":"十九","felo":"","pic":""}
{"sn":"236","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理國外投資管理辦法」規定，保險業投資於股票、首次公開募集之股票、非 本國企業發行之存託憑證，可轉換公司債及附認股權公司債之有價證券總額， 不得超過該 保險業","options":[{"option":"業主權益百分之二十","answer":false},{"option":"保險法第 1 4 6 條之 4 核定國外投資總額百分之 +","answer":false},{"option":"保險法第 1 4 6 條之 4 核定國外投資總額百分之四十","answer":true},{"option":"業主權益百分之四 十","answer":false}],"remark":"二十","felo":"","pic":""}
{"sn":"237","class":"113年300精選","question":"保險業投資於國外表彰基金之有價證券， 其投資於對沖基金及私募基金， 單一基金投資總 額超過該保險業","options":[{"option":"可運用資金萬分之五","answer":true},{"option":"可運用資金百分之一","answer":false},{"option":"業主權益萬 分之五","answer":false},{"option":"可運用資金百分之二 以上者， 應提報該保險業董事會通過後始得投資","answer":false}],"remark":"二十","felo":"","pic":""}
{"sn":"238","class":"113年300精選","question":"保險業投資於國外表彰基金之有價證券總額， 不得超過其依「保險法」第 1 4 6 條之 4 核 定國外投資總額之","options":[{"option":"百分之四十","answer":true},{"option":"百分之二十","answer":false},{"option":"百分之五十","answer":false},{"option":"百分之三 十","answer":false}],"remark":"二十","felo":"","pic":""}
{"sn":"239","class":"113年300精選","question":"保險業投資於國際性組織發行之債券， 其對每一國際性組織所發行債券之投資總額， 不得 超過該保險業資金","options":[{"option":"百分之十","answer":false},{"option":"百分之一","answer":false},{"option":"百分之三","answer":false},{"option":"百分之五","answer":true}],"remark":"二十","felo":"","pic":""}
{"sn":"240","class":"113年300精選","question":"保險業資金得投資之國外資產證券化商品， 其信用評等須經國外信用評等機構評定為 A - 級或相當等級以上， 且其投資總額不得超過保險業經核定之國外投資額度","options":[{"option":"百分之五","answer":false},{"option":"百分之二十","answer":true},{"option":"百分之三十","answer":false},{"option":"百分之四十 ， 對每一資產證券化商品之投資金 額， 不得超過保險業資金百分之一","answer":false}],"remark":"二十","felo":"","pic":""}
{"sn":"241","class":"113年300精選","question":"保險業資金得投資之國外資產證券化商品， 其信用評等須經國外信用評等機構評定為 A - 級或相當等級以上， 且其投資總額不得超過保險業經核定之國外投資額度 2 0% ， 對每一 資產證券化商品之投資金額， 不得超過保險業資金","options":[{"option":"資金 2%","answer":false},{"option":"資金 5%","answer":false},{"option":"資金 3%","answer":false},{"option":"資金 1%","answer":true}],"remark":"二十","felo":"","pic":""}
{"sn":"242","class":"113年300精選","question":"保險業資金得投資國外私募基金之基金管理機構須以在主權評等等級經國外信用評等機構 評定為A+ 級或相當等級以上， 且屬國際證券管理機構組織（IOSCO）多邊瞭解備忘錄（ MMoU ）之簽署國家或地區主管機關合法註冊者為限，且管理私募基金歷史須滿五年以上 ， 管理私募基金之資產不得少於","options":[{"option":"美金三億元","answer":false},{"option":"美金二億元","answer":false},{"option":"美金一億元","answer":false},{"option":"美金五億元 或等值外幣","answer":true}],"remark":"二十","felo":"","pic":""}
{"sn":"243","class":"113年300精選","question":"保險業資金運用於外匯存款， 存放於同一銀行之金額， 不得超過該保險業","options":[{"option":"業主權益 百分之三","answer":false},{"option":"業主權益百分之五","answer":false},{"option":"資金百分之五","answer":false},{"option":"資金百分之三","answer":true}],"remark":"二十","felo":"","pic":""}
{"sn":"244","class":"113年300精選","question":"保險業對同一特定目的不動產投資事業之貸款總餘額， 不得超過各該保險業業主權益多少","options":[{"option":"百分之十五","answer":false},{"option":"百分之五","answer":false},{"option":"百分之十","answer":true},{"option":"百分之二十","answer":false}],"remark":"二十","felo":"","pic":""}
{"sn":"245","class":"113年300精選","question":"保險業對國外及大陸地區不動產之投資總額不得超過保險業資金百分之一及保險業業主權 益","options":[{"option":"百分之二十","answer":false},{"option":"百分之三十","answer":false},{"option":"百分之四十","answer":false},{"option":"百分之十， 但報經主管機 關核准者不在此限","answer":true}],"remark":"二十","felo":"","pic":""}
{"sn":"246","class":"113年300精選","question":"保險業投資於國外證券投資基金之每一國外基金之總額， 不得超過該保險業","options":[{"option":"資金百 分之五","answer":true},{"option":"資金百分之二","answer":false},{"option":"業主權益百分之五","answer":false},{"option":"資金百分之三 及該基金已發行 總額百分之十","answer":false}],"remark":"二十","felo":"","pic":""}
{"sn":"247","class":"113年300精選","question":"保險業資金投資國外對沖基金之基金經理公司須以在主權評等等級經國外信用評等機構評 定為A+ 級或相當等級以上， 且屬國際證券管理機構組織（IOSCO）多邊瞭解備忘錄（ MMoU）之簽署國家或地區主管機關註冊者為限，且管理對沖基金歷史須滿二年以上， 管 理對沖基金之資產不得少於","options":[{"option":"美金五億元","answer":false},{"option":"美金一億元","answer":false},{"option":"美金三億元","answer":false},{"option":"美金二億元 或等值外幣","answer":true}],"remark":"二十","felo":"","pic":""}
{"sn":"248","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理國外投資管理辦法」第 1 2 條第 3 項規定，保險業資金投資大陸地區集中 市場或銀行間債券市場交易之公司債且非屬次順位者， 其發行公司或保證公司之信用評等 等級須經國外信用評等機構評等為","options":[{"option":"B B B + 級","answer":false},{"option":"A- 級","answer":true},{"option":"A 級","answer":false},{"option":"B B B 級 或相當等級以上","answer":false}],"remark":"二十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"249","class":"113年300精選","question":"依保險業辦理國外投資管理辦法規定，保險業投資於外國證券集中交易市場或店頭市場交 易之公司債、非本國企業發行之可轉換公司債及附認股權公司債， 其發行或保證公司之信 用評等等級須經國外信用評等機構評定為（l）BBB+（2）AA-（3）A+（4） A - 或相當等級以上。","options":[{"option":"","answer":true},{"option":"","answer":false},{"option":"","answer":false},{"option":"","answer":false}],"remark":"二十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"250","class":"113年300精選","question":"保險人應依投資型保險投資管理辦法第6條第2 項及第3 項規定， 將投資型保險專設帳簿資產 交由惠譽國際信用評管（股 ）台灣分公司達","options":[{"option":"AA","answer":false},{"option":"AA","answer":false},{"option":"A","answer":true},{"option":"BBB+（ twn ）等級以上之國內保管機構予以保管","answer":false}],"remark":"二十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"251","class":"113年300精選","question":"保險業經由信託方式取得國外及大陸地區不動產， 受託機構應為經當地主管機關核准經營 信託事業者， 且最近 1 年內經國內外信用評等機構評定為何等級或相當等級以上之金融機 構，並不得為保險法第 1 4 6 條之 7 第 3 項所稱之利害關係人","options":[{"option":"A 級","answer":false},{"option":"BBB 級","answer":false},{"option":"B B B + 級","answer":true},{"option":"AA - 級","answer":false}],"remark":"二十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"252","class":"113年300精選","question":"保險業資金投資以外幣計價之商業本票， 其發行或保證公司之信用評等等級須經國外信用 評等機構評定為","options":[{"option":"B B B - 級","answer":false},{"option":"A- 級","answer":false},{"option":"B B B 級","answer":false},{"option":"B B B + 級 或相當 等級以上","answer":true}],"remark":"二十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"253","class":"113年300精選","question":"保險業資金得投資之國外資產證券化商品， 其信用評等須經國外信用評等機構評定為","options":[{"option":"B B B - 級","answer":false},{"option":"A- 級","answer":true},{"option":"B B B 級","answer":false},{"option":"BBB + 級 或相當等級以上 ，且其投 資總額不得超過保險業經核定之國外投資額度百分之二十， 對每一資產證券化商品之投資 金額， 不得超過保險業資金百分之一","answer":false}],"remark":"二十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"254","class":"113年300精選","question":"保險業辦理國外投資， 投資於外國證券集中交易市場或店頭市場交易之公司債、非本國企 業發行之可轉換公司債及附認股權公司債， 其發行公司之信用評等等級須經國外信用評等 機構評定為何種等級或相當等級以上","options":[{"option":"AA -級","answer":false},{"option":"BBB + 級","answer":true},{"option":"A + 級","answer":false},{"option":"A -級","answer":false}],"remark":"二十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"255","class":"113年300精選","question":"保險業辦理國外投資， 投資於國際性組織發行之債券， 其發行機構之信用評等等級， 須經 國外信用評等機構評定為","options":[{"option":"A 級","answer":false},{"option":"A -級","answer":true},{"option":"AA -級","answer":false},{"option":"B B B + 級或相 當等級以上","answer":false}],"remark":"二十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"256","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理國外投資管理辦法」第 1 2 條第 3 項規定，保險業資金投資大陸地區集中 市場或銀行間債券市場交易之公司債， 其發行公司或保證公司之信用評等等級須經國外信 用評等機構評等為","options":[{"option":"BBB+ 級","answer":false},{"option":"A- 級","answer":true},{"option":"A 級","answer":false},{"option":"B B B 級 或相當等級 以上","answer":false}],"remark":"二十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"257","class":"113年300精選","question":"保險人應依「投資型保險投資管理辦法」第 6 條第 2 及第 3 項規定， 將投資型保險專設帳 簿之資產交由中華信用評等股份有限公司評等達","options":[{"option":"AA","answer":false},{"option":"BBB","answer":false},{"option":"A","answer":false},{"option":"t wA - 等級以上之國內保管機構予以保管","answer":true}],"remark":"二十一","felo":"","pic":""}
{"sn":"258","class":"113年300精選","question":"人身保險業辦理第一張以外幣收付之非投資型人身保險商品， 應檢附符合「人身保險業辦 理以外幣收付之非投資型人身保險業務應具備資格條件及注意事項」第 2 點資格條件之說 明文件，依保險商品銷售前程序作業準則等規定","options":[{"option":"向主管機關申請核准","answer":true},{"option":"向中央 銀行備查","answer":false},{"option":"向主管機關備查","answer":false},{"option":"向中央銀行申請核准","answer":false}],"remark":"二十二","felo":"","pic":""}
{"sn":"259","class":"113年300精選","question":"下列那項屬「新型態人身保險商品認定標準」第 2 點規定所指之新型態人身保險商品","options":[{"option":"新型態保險商品經主管機關核准時間逾一年","answer":false},{"option":"各公司第一張約定以新臺幣為收付 幣別之傳統型保險商品","answer":false},{"option":"各公司第一張由保險人全權決定運用標的之投資型保險商品","answer":true},{"option":"同類型新型態保險商品經主管機關核准時間雖未逾 1 年， 惟已核准達 3 張","answer":false}],"remark":"二十二","felo":"","pic":""}
{"sn":"260","class":"113年300精選","question":"下列那項屬「新型態人身保險商品認定標準」第 2 點規定所指之新型態人身保險商品： A 、各公司第一張約定以新臺幣為收付幣別之傳統型保險商品 B 、各公司第一張約定以新 臺幣為收付幣別之投資型保險商品 C 、各公司第一張以外幣收付之傳統型保險商品 D 、各 公司第一張以外幣收付之投資型保險商品","options":[{"option":"CD","answer":true},{"option":"BD","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"AB","answer":false}],"remark":"二十二","felo":"","pic":""}
{"sn":"261","class":"113年300精選","question":"以下哪個不屬「新型態人身保險商品認定標準」第 2 點所指之新型態人身保險商品","options":[{"option":"各公司第一張由保險人全權決定運用標的之投資型保險商品","answer":false},{"option":"各公司第一張以外幣收 付之傳統型保險商品","answer":false},{"option":"各公司第一張以外幣收付之投資型保險商品","answer":false},{"option":"各公司第一 張約定以新臺幣為收付幣別之投資型保險商品","answer":true}],"remark":"二十二","felo":"","pic":""}
{"sn":"262","class":"113年300精選","question":"保險業有下列情事者， 除經由金融機構辦理特定金錢信託投資國外之有價證券及國外表彰 基金之有價證券外， 其國外投資有價證券應集中由保管機構負責保管， A、經核定國外投資 額度達資金 35% B、國外投資金額達美金10 億元以上， C 、有違背內部控制重大事件","options":[{"option":"A","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"B","answer":false}],"remark":"二十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"263","class":"113年300精選","question":"依 9 6 年 7 月 1 8 日修正之「保險法」第 14 6 條之 4 規定，保險業資金辦理國外投資總 額， 由主管機關視各保險業之經營情況核定之， 最高不得超過各該保險業","options":[{"option":"業主權益 百分之三十五","answer":false},{"option":"資金百分之四十五","answer":true},{"option":"資金百分之三十五","answer":false},{"option":"業主權益百分之四 十五","answer":false}],"remark":"二十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"264","class":"113年300精選","question":"保險業已訂定： A 、國外投資相關交易處理程序 B 、風險監控管理措施 C 、完整之投資手 冊 D 、內部控制制度 ， 並經董事會同意者， 得在該保險業資金百分之十額度內辦理國外投 資","options":[{"option":"AC","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AB","answer":true}],"remark":"二十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"265","class":"113年300精選","question":"保險業已訂定國外投資相關交易處理程序及風險監控管理措施，並經董事會同意者， 得在 該保險業資金","options":[{"option":"百分之十五","answer":false},{"option":"百分之二十五","answer":false},{"option":"百分之二十","answer":false},{"option":"百分之十 額 度內辦理國外投資","answer":true}],"remark":"二十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"266","class":"113年300精選","question":"保險業申請提高國外投資總額至其資金 3 0% ， 除應依「保險業辦理國外投資管理辦法」 規定外， 尚須符合下列哪項規定","options":[{"option":"最近一年無受主管機關重大處分情事","answer":true},{"option":"董事會 中設有財務管理委員會， 並實際負責公司整體風險控管","answer":false},{"option":"國外投資分類為透過損益按 公允價值衡量之金融資產及透過其他綜合損益公允價值衡量之金融資產之部位已採用計算 風險值評估風險， 並每週至少控管乙次","answer":false},{"option":"最近一期自有資本與風險資本之比率達 2 5 0% 以上","answer":false}],"remark":"二十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"267","class":"113年300精選","question":"保險業申請提高國外投資總額至其資金百分之三十五者， 除符合「保險業辦理國外投資管 理辦法」第 1 5 條第 2 項第 2 款規定外， 尚須符合下列哪些規定： A 、國外投資分類為透 過損益按公允價值衡量之金融資產及透過其他綜合損益公允價值衡量之金融資產之部位已 採用計算風險值評估風險， 並每週至少控管乙次 B 、最近二年無受主管機關重大處分情事 ， 或違反情事已改正並經主管機關認可 C 、董事會下設有風險控管委員會且於公司內部設 置風險控管部門及風控長一人 D 、由董事會每年訂定風險限額， 並由風險管理委員會或風 險控管部門定期控管","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"二十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"268","class":"113年300精選","question":"保險業申請提高國外投資總額超過其資金 3 5 % 者， 除符合「保險業辦理國外投資管理辦 法」第 1 5 條第 2 項第 3 款規定外， 尚須符合下列哪些規定： A 、取得國外投資總額提高 至資金百分之三十五之核准已逾一年 B 、由董事會每年訂定風險限額， 並由風險管理委員 會或風險控管部門定期控管 C 、最近一期自有資本與風險資本之比率達百分之二百五十以 上或經國內信用評等機構評定最近一年信用評等等級為 A A- 級或相當等級以上 D 、當年度 未取得其他提高國外投資總額核准","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"二十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"269","class":"113年300精選","question":"保險業申請提高國外投資總額超過其資金 4 0% 者， 須符合下列哪些規定： A 、經國內外 信用評等機構評定最近一年信用評等等級為 AA+ 級或相當等級以上 B 、最近一年度自有 資本與風險資本之比率達百分之二百五十以上 C 、當年度未取得其他提高國外投資總額核 准 D 、設有內部風險模型以量化公司整體風險","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":"二十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"270","class":"113年300精選","question":"保險業投資於外國證券集中交易市場、店頭市場交易之股票及國外證券投資信託基金受益 憑證各項總額， 不得超過保險法第 1 4 6 條之 4 所定國外投資總額最高上限之","options":[{"option":"百分 之三十五","answer":false},{"option":"百分之四十五","answer":false},{"option":"百分之四十","answer":true},{"option":"百分之三十。(以上投資種類不 含大陸地區政府、公司發行之有價證券 )","answer":false}],"remark":"二十三","felo":"","pic":""}
{"sn":"271","class":"113年300精選","question":"保險業有下列何者情事者， 不得投資經國外信用評等機構評定為 B B B + 之公司所發行之 可轉換公司債： A 、最近一年有國外投資違反保險法受重大處分情事 B 、最近一期自有資 本與風險資本之比率未達百分之二百五十 C 、董事會未設置風險管理委員會， 實際負責公 司整體風險控管 D 、最近一期自有資本與風險資本之比率達百分之二百二十未達百分之二 百五十， 且經國內外信用評等機構評定最近一年信用評等等級達 A A 級","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"AC","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"二十四","felo":"","pic":""}
{"sn":"272","class":"113年300精選","question":"保險業有下列何者情事者， 不得投資對沖基金及私募基金： A 、最近一年有國外投資違反 保險法受重大處分情事 B 、最近一期自有資本與風險資本之比率未達百分之二百五十 C 、 董事會未設置風險管理委員會， 實際負責公司整體風險控管 D 、最近一期自有資本與風險 資本之比率達百分之二百二十未達百分之二百五十， 且經國內外信用評等機構評定最近一 年信用評等等級達 A 入級","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"AC","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"二十四","felo":"","pic":""}
{"sn":"273","class":"113年300精選","question":"保險業投資於下列何款之投資總額， 合計不得超過該保險業可運用資金 5 % : A 、經國外 信用評等機構評定為 B B B + 級至 B B + 級或相當等級之公司所發行或保證之可轉換公司 債及附認股權公司債 B 、對沖基金、私募股權基金、基礎建設基金及商品基金 C 、資產池 個別資產之信用評等等級經國外信用評等機構評定未達 B B B - 級之抵押債務債券 D 、資 產池採槓桿融資架構","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"CD","answer":false}],"remark":"二十四","felo":"","pic":""}
{"sn":"274","class":"113年300精選","question":"保險業有下列何者情事者， 得投資經國外信用評等機構評定為 B B B + 級或相當等級之公 司所發行之可轉換公司債及附認股權公司債","options":[{"option":"最近一年有國外投資違反本法受重大處 分情事","answer":false},{"option":"最近一期自有資本與風險資本之比率未達 2 5 0%","answer":false},{"option":"董事會未設置風險 控管委員會， 實際負責公司整體風險控管","answer":false},{"option":"最近一期自有資本與風險資本之比率達 2 2 0%，且經國內外信用評等機構評定信用評等等級達 A A 級以上者","answer":true}],"remark":"二十四","felo":"","pic":""}
{"sn":"275","class":"113年300精選","question":"保險業有下列何者情事者， 得投資對沖基金、私募股權基金、基礎建設基金及商品基金","options":[{"option":"最近一期自有資本與風險資本之比率未達 2 5 0%","answer":false},{"option":"最近一年有國外投資違反本 法受重大處分情事","answer":false},{"option":"最近一期自有資本與風險資本之比率達 2 2 0%，且經國內外信 用評等機構評定信用評等等級達 A A 級以上者","answer":true},{"option":"董事會未設置風險控管委員會， 實際 負責公司整體風險控管","answer":false}],"remark":"二十四","felo":"","pic":""}
{"sn":"276","class":"113年300精選","question":"「保險業辦理國外投資管理辦法」第 1 5 條第 2 項規定，保險業訂定國外投資相關交易處 理程序應包括： A 、制定整體性投資政策 B 、書面分析報告之製作 C 、交付執行之紀錄 D 、檢討報告之提交","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ABCD 等，其相關 資料應至少保存五年","answer":false}],"remark":"二十五","felo":"","pic":""}
{"sn":"277","class":"113年300精選","question":"「保險業辦理國外投資管理辦法」第 1 5 條第 2 項規定，保險業訂定國外投資相關交易處 理程序應包括書面分析報告之製作、交付執行之紀錄與檢討報告之提交等， 其相關資料應 至少保存","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":false},{"option":"三年","answer":false},{"option":"五年","answer":true}],"remark":"二十五","felo":"","pic":""}
{"sn":"278","class":"113年300精選","question":"依「保險業資產管理自律規範」第6 條規定，保險業訂立之投資管理流程， 在分析、衡量及 控制投資結果與風險， 其內容應包括： A 、建立風險管理機制 B 、建立相關人員適當之投 資溝通機制 C 、建立長期風險報酬 D 、建立投資政策與流程合理性之內部檢視機制 E、建 立投資有價證券分析、決定、執行及檢討之四大流程。","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"AD","answer":true}],"remark":"二十五","felo":"","pic":""}
{"sn":"279","class":"113年300精選","question":"保險業制定整體性投資政策時需考量下列哪些項目後訂之， 並報經董事會通過： A 、資產 與負債關係 B 、風險承受程度 C 、資產報酬要求 D 、流動性與清償能力","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"二十五","felo":"","pic":""}
{"sn":"280","class":"113年300精選","question":"保險業訂立之投資管理流程， 其內容應包括： A 、制定整體性投資政策 B 、設置並授權相 關單位執行投資政策 C 、分析、衡量及控制投資結果與風險 D 、投資執行報告 E、建立內 部股權投資人員利益衝突防範機制","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"二十五","felo":"","pic":""}
{"sn":"281","class":"113年300精選","question":"依「保險業辦理國外投資管理辦法」第 1 5 條第 3 項規定，保險業訂定國外投資風險監控 管理措施，應包括有效執行之： A 、風險管理政策 B 、風險管理架構 C 、風險管理制度 D 、風險管理程序","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":"二十五","felo":"","pic":""}
{"sn":"282","class":"113年300精選","question":"保險人應確實建立投資標的： A 、發行 B 、保證 C 、保管 D 、經理 機構之信用風險評估 機制及分散原則，並應依「投資型保險投資管理辦法」第 9 條第 2 項訂定相關規定","options":[{"option":"AD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":true}],"remark":"二十五","felo":"","pic":""}
{"sn":"283","class":"113年300精選","question":"保險人應確實建立投資標的發行、保證或經理機構之信用風險評估機制及分散原則，並應 依「投資型保險投資管理辦法」第 9 條第 2 項規定訂定投資標的： A 、發行 B 、保證 C 、 保管 D 、經理","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"AD","answer":true},{"option":"A B D 機構破產之緊急應變及追償 作業程序","answer":false}],"remark":"二十五","felo":"","pic":""}
{"sn":"284","class":"113年300精選","question":"保險業管理資產時， 應考量","options":[{"option":"資產與負債","answer":false},{"option":"負債及風險","answer":true},{"option":"成本與收益","answer":false},{"option":"風險及報酬，並分析資產與負債之關係， 確保有足夠之清償能力","answer":false}],"remark":"二十五","felo":"","pic":""}
{"sn":"285","class":"113年300精選","question":"保險業辦理國外投資管理辦法第 1 5 條第 2 項規定，保險業訂定國外投資相關交易處理程 序應包括書面分析報告之製作、交付執行之紀錄與檢討報告之提交等， 其相關資料應至少 保存","options":[{"option":"二年","answer":false},{"option":"五年","answer":true},{"option":"三年","answer":false},{"option":"一年","answer":false}],"remark":"二十五","felo":"","pic":""}
{"sn":"286","class":"113年300精選","question":"保險業制定整體性投資政策至少","options":[{"option":"每季","answer":false},{"option":"每年","answer":true},{"option":"每二年","answer":false},{"option":"每半年 應重 新依照資產與負債關係、風險承受度、長期風險報酬要求、流動性與清償能力狀況檢討一 次， 並報經董事會通過","answer":false}],"remark":"二十五","felo":"","pic":""}
{"sn":"287","class":"113年300精選","question":"保險業訂定國外投資相關交易處理程序應包括書面分析報告之製作、交付執行之紀錄與檢 討報告之提交等， 其相關資料應至少保存","options":[{"option":"六個月","answer":false},{"option":"一 年","answer":false},{"option":"三年","answer":false},{"option":"五年","answer":true}],"remark":"二十五","felo":"","pic":""}
{"sn":"288","class":"113年300精選","question":"國外投資總額之計算， 以最近一期會計師簽證或核閱之決（結）算之國外投資總額， 加減 至衡量日止所有新增減之實際國外投資金額， 且新增減投資部分應以","options":[{"option":"衡量日","answer":false},{"option":"各銀行結帳","answer":false},{"option":"中央銀行結帳","answer":false},{"option":"實際入帳時 之匯率計算","answer":true}],"remark":"二十六","felo":"","pic":""}
{"sn":"289","class":"113年300精選","question":"保險業辦理","options":[{"option":"以外幣收付之非投資型保險","answer":false},{"option":"以外幣收付之投資型保險","answer":false},{"option":"以新 臺幣收付之非投資型保險","answer":false},{"option":"以新臺幣收付之投資型保險 ， 以要保人所繳新臺幣保費專 設帳簿資產投資國外有價證券， 透過金融機構辦理指定用途信託資金投資國外有價證券業 務方式投資國外者， 應由辦理該項業務之業者， 向中央銀行申請核准後辦理結匯","answer":true}],"remark":"二十七","felo":"","pic":""}
{"sn":"290","class":"113年300精選","question":"壽險業者辦理國外投資， 可在金管會核定投資比率範圍內， 以下列方式匯出資金","options":[{"option":"利 用要保人每年結匯額度","answer":false},{"option":"經由金融機構辦理之特定金錢信託投資國外，利用信託業者 每年的結匯額度","answer":false},{"option":"由業者向中央銀行專案申請核准匯出所需資金， 自行投資國外","answer":true},{"option":"由業者向金管會專案申請核准匯出所需資金， 自行投資國外","answer":false}],"remark":"二十八","felo":"","pic":""}
{"sn":"291","class":"113年300精選","question":"壽險業者辦理國外投資， 可在金管會核定投資比率範圍內， 以下列方式匯出資金","options":[{"option":"利 用壽險業者的每年 5 千萬美元累積結匯金額","answer":true},{"option":"經由金融機構辦理之特定金錢信託投資 國外，利用信託業的額度","answer":false},{"option":"由業者向金管會專案申請核准匯出所需資金， 自行投資國 外","answer":false},{"option":"利用要保人每年結匯額度","answer":false}],"remark":"二十八","felo":"","pic":""}
{"sn":"292","class":"113年300精選","question":"壽險業者辦理國外投資， 可在行政院金管會核定投資比率範圍內， 以下列方式匯出資金","options":[{"option":"由業者向金管會專案申請核准匯出所需資金， 自行投資國外","answer":false},{"option":"經由金融機構辦理 之特定金錢信託投資國外","answer":true},{"option":"利用要保人每年結匯額度","answer":false},{"option":"利用信託業的額度","answer":false}],"remark":"二十八","felo":"","pic":""}
{"sn":"293","class":"113年300精選","question":"「保險業辦理國外投資管理辦法」第 1 5-1 條規定，保險業符合下列哪些規定者， 得於報 經主管機關核准後，於不逾越「保險法」第 1 4 6 條之 4 第 2 項所定最高額度內，依彈性 調整公式計算國外投資額度： A 、經主管機關核准經營以外幣收付之非投資型人身保險業 務 B 、經主管機關核准經營以外幣收付之投資型人身保險業務 C 、符合保險業辦理國外投 資管理辦法第 1 5 條第 1 項至第 3 項規定 D 、經營該業務依保險法相關規定提列之各種準 備金全部運用於與該業務收付外幣同一幣別之保險業辦理國外投資管理辦法所定資金運用 項目","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true}],"remark":"二十九","felo":"","pic":""}
{"sn":"294","class":"113年300精選","question":"保險業資金辦理國外投資總額， 由主管機關視各保險業經營情況核定之， 最高不超過保險 業資金 4 5% ， 但下列何者不計入其國外投資限額： A 、保險業經主管機關核准銷售以外 幣收付之非投資型保險商品， 並經核准不計入國外投資之金額 B 、保險業依保險法規定投 資於國內證券市場上市之外幣計價股權之投資金額 C 、其他經主管機關核准之投資項目與 金額","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"A","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":"二十九","felo":"","pic":""}
{"sn":"295","class":"113年300精選","question":"下列何者不是保險業經主管機關核准之被投資保險相關事業， 應於7日內檢具事由及相關資 料向主管機關陳報之情事","options":[{"option":"解散或停止營業","answer":false},{"option":"已發生或可預見之重大虧損案件","answer":false},{"option":"變更負責人","answer":true},{"option":"營業項目或重大營運政策變更","answer":false}],"remark":"三十","felo":"","pic":""}
{"sn":"296","class":"113年300精選","question":"外幣收付之非投資型人身保險契約： A 、所收取之保費 B 、兌換損益 C 、從事之資金運用 D 、提存的各項責任準備金 ， 除相關法令有明確規範排除外， 應併入國外投資限額計算","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"AC","answer":true},{"option":"BC","answer":false}],"remark":"三十","felo":"","pic":""}
{"sn":"297","class":"113年300精選","question":"保險業業主權益， 超過保險法第 1 3 9 條規定最低資本或基金最低額者， 得經主管機關核 准，投資","options":[{"option":"衍生性金融商品","answer":false},{"option":"保險相關事業","answer":true},{"option":"國外不動產","answer":false},{"option":"不動產證券 化條例發行之不動產投資信託受益證券","answer":false}],"remark":"三十","felo":"","pic":""}
{"sn":"298","class":"113年300精選","question":"保險業經主管機關核准投資國外保險相關事業者， 應於每年幾月底前彙整前一年度所投資 所有國外保險相關事業之業務報告並提報主管機關","options":[{"option":"3 月","answer":false},{"option":"4 月","answer":true},{"option":"6 月","answer":false},{"option":"2 月","answer":false}],"remark":"三十","felo":"","pic":""}
{"sn":"299","class":"113年300精選","question":"為配合金管會開放以外幣收付之健康保險業務，以外幣收付之非投資型人身保險客戶適合 度調查評估表， 增訂下列哪一個目的之問項， 評估是否為適合銷售對象","options":[{"option":"多元資產配 置","answer":false},{"option":"養老生活資金準備","answer":false},{"option":"海外醫療準備","answer":true},{"option":"遺族生活資金準備","answer":false}],"remark":"三十","felo":"","pic":""}
{"sn":"300","class":"113年300精選","question":"壽險業辦理歐元計價之非投資型人身保險商品相關業務，請確實依據： A 、保險業辦理外 匯業務管理辦法 B 、人身保險業辦理以外幣收付之非投資型人身保險業務應具備資格條件 及注意事項 C 、人身保險業歐元外幣保單新契約責任準備金利率自動調整精算公式 D 、人 身保險業美元外幣保單新契約責任準備金利率自動調整精算公式","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABCD 等規定辦理，且注意不得涉及外匯匯兌業務","answer":false}],"remark":"三十","felo":"","pic":""}
